IT人多唔多唸移民?

有返咁上下, 全世界都收
點解仲屈係香港?

走邊到最易搵

唯獨係公墓員留低幫支那含撚啦(醫護例外)

應該都多
至少我諗緊下年走

香港做得廢
係邊都做得廢
香港做得勁
去世界各地唔差得去邊

點解
US /CA 唔係競爭大d？

做公務員遲早都要聽黨話跟黨走,遲下變成民主集中制嘅一環,依家仲諗住考公務員都唔會諗移民㗎喇.

但係我上reddit
好多本身 us cs grad既人都話呢排難搵工
話recruitment freeze

做多幾個月諗住搵外國工
平時做architecture design, poc, 建立同教用framework既best practice 同埋寫個sample 比其他team 去跟，r&r

行申：銀行

全世界都收
有自信係好事

幾得意
個title叫咩名
architect / consultant?

德國最易

宜家唔易啦
INTERN都變唔過兩個月 或者PROJECT BASE
UBER AIRBNB
抄人SWE DS 都炒

諗移民relocation既宜家諗係遲
等下年啦

諗住過去讀下書先再搵

Deutschland uber alles!

本身識德文？

點易法

我6月時已決定，留守參加一切大遊行，即使有日無奈要離開，我都會番黎投票。首選住台灣

唔介意生活水平下降

唔識，去做野冇德文要求，做幾年後入籍就要考德文

其實台灣我都有諗
不過好驚要重新經歷過香港發生既事

加拿大會唔會好啲？

搞到我想跳返出黎做it, 至少可以移民

移咗，喺英國

其實呢邊有唔少後生IT拎working holiday嚟跟住搵長工

我依家個plan會考慮：
日本（本身有 n1） ＞ EU國家 ＞ ca ＞us

應該好多人頂唔順日本
不過我自己唔係幾慣鬼佬文化（本身係香港外資做緊，大部份同事鬼佬，唔係幾識social）

點為之跳返出黎？
原本做緊咩

巴打係由p仔開始做？

做低層it, 人工好少，

依家pickup返寫曲，準備讀個cs degree

都好，我當年都係諗住移民先讀CS ＋做 IT
依家算係達成頭2步（讀cs + 做IT)

加油巴打

廿中到廿尾之間
why ask

QS應該算係science / engine?
應該可以trans到部份cred，如果讀cs既話

全世界都收？
你唔好玩啦

已有 Offer 要走隨時得，但想留到最後一刻。其實公司都有留位俾其他同事，可以幫手移民。

咩公司咁好？

巴打會唔會分享到多d

2020年仲講二等公民
仲要喺香港講

本身做IT係香港已經二等公民
係香港做香港人更加二等

你想知啲咩？

其實除咗美國之外，倫敦就係全球最多IT 公司嘅地方
呢邊好多startup，好多香港唔會有嘅種類
大公司嘅話FACEBOOK嗰啲都有，仲要勁好福利同高人工
（當然難入）

我從來唔知二等公民係咩concept
可能以前啲大中華膠諗出嚟
覺得喺香港就高人一等，去到外國冇咗呢種優越感，或者覺得去到外國係做啲西工洗大餅
但2020年已經唔係咁
至少我喺倫敦，做香港人一啲都唔蝕底，因為我地熟西方文化，但同時間又熟東亞文化
除咗星加坡人之外冇咩人可以做到咁"世界仔"

我地呢代去外國又唔會上兩三代咁要做啲西工

何來二等公民

香港人喺香港就真係五等公民啦
賤過地底泥

根本而家香港人喺香港唔可以做香港人

香港人依家係最低等公民

好想睇班公務員仆街
遲下有政治審查又係度話好嬲好嬲
人工當左掩口費啦 仲咁多嗲
攬撚住港共過世啦死公狗

只要香港人肯講英文
其實冇大分別
同埋黃種勤力好多又醒啲
（仲要畀咩我地做都唔敢SAY NO）
啲歐洲人好懶，仲要一到星期五就剩係做半日

點二等公民?歧視?
其實好多地都冇乜歧視
如果去到加洲做it 可以話爽到爆 而且周圍都識人講廣東話

公狗一工係出面1.5-2倍
連跳返出私人市場都唔會
點會諗移民
外國普遍已經低過香港私人市場 仲未計重稅

攬撚住港共過世啦
前線好黃 人唔笑狗都吠

加洲都周圍識人講廣東話？
介唔介意講多d ，見識少

留名

覺得香港唔會搞得起IT同埋啲行業嚟嚟去去都係嗰啲好窄

日本職場文化老seafood文化唔會好chur?

IT 係咪得真係做野嘅先易走甩 做 pm 果類好似冇咁需求高

會我係隔離post都9up緊呢樣野
個post 係日本做緊個d人話
AL冇得自己簡放邊日，然後又話冇SL concept呢樣野
都幾痴線

以前去過berkeley/san francisco 去好多鋪頭如果係asian樣 原來都係廣東人
如果d英文有香港口音 佢地聽得出 跟住同你講廣東話
係LA都遇過 但好似少d

雖然我唔係做IT,但我都打算下年WH去加拿大搵留低嘅機會.

英國startup都歡迎香港p仔過去？
但做緊frontend仔好想去英國

聽落似hard core mode嘅香港

本身有WH visa同要sponsor完全唔同講法
search下
通常得10%左右startup肯sponsor VISA
WH就唔洗sponsor

但大公司就9成都肯sponsor

不過講緊嘅係半年前
而家英國立立亂好多startup都唔知點

政府會用埋中文添

除左美國, 去邊都得
依家美國唔好話移民, 有專業技術人士想去美國旅遊申請visa都唔易
美帝驚你係支那間諜, 而且你愈tech, 審查愈嚴

嗰到start up文化係點 會唔會好chur

識寫react redux react native
ci cd 都識 但應該未有料做senior住

老實

非當地出世的確難同當地人溶入，可能一黎語言唔係native

但好多時，亞洲人已經form左一個circle
呢個circle 包左中日韓太馬

未必真係一定要識白鬼先叫一等公民，你可以咁諗

但人地都生活得好開心

無諗過
香港先係揾大錢既地方

一定hea 過香港，但唔好諗住放假咁
只係間中OT一兩晚，多數都可以準時走

但呢邊startup有個問題，就係好容易執粒

可唔可以番TG,想問多D!!!

有咩呢度問咪得

github真係好多都會問
或者基本上去glassdoor angel嗰啲APPLY已經要擺埋上去
有啲公司見你冇就直接篩走
好啲嘅會打返嚟問你有冇

唔覺得咁樣同二等有關係

通常講得咩二等呢d人都係自卑

好多問題要解決，諗清楚先啦

除非真係好柒勁如果唔係減人工都係無可避免，大約減30-50%。除咗美國外國啲公司根本出唔起香港個價

Carrer path，架構好flat難上位難升職，無咁多錢無咁多位

無visa，呢個唔使點解釋

工種少。因為人數少好多時需要通材(我公司個dba做埋system admin同networking)

競爭大，有大量支那同咖哩量產IT人爭飯食

限制多，非100% tech位好難同本地人爭 (pm/ba)。英文唔夠勁，就算英文夠你都唔熟人地methodology

我自己去咗nz，勁大競爭難搵工到痴線(ba/pm)。title跌兩級(wfc)，人工減3成仲要好難有得升。勁多老人家頂住上面啲位

唔係咁易架師父

我喺英國呢邊發覺有類人真係唔適合移民
就係玻璃心覺得乜都係針對佢，成日用歧視呢個字
好似呢度咁，人地明明寫佢個名（寫得衰）
就覺得人地專登寫到似covid19

github係要咩程度
係咪要搞下d personal project 咁

偷偷地拎翻公司自己做嘅野擺上去先

講真 走得都預左...

得個諗字
唔識講英文根本無辦法搵到工

所以咪話

樓都炒完

香港咪更加無 career path
一堆老屎忽頂住哂
無論新野定舊野
堆老屎忽真係唔識

台灣呢排個勢越黎越好
應該守得住

電子佬，
好幾個鬼佬老闆話幫我走，
去幫佢哋公司手…
但真係唔捨得香港…
同大家共同進退。

唔好傻
走左先啦
我都好想有人carry我移民
可惜無

走
唔走你會後悔

走左先係真正既攬炒
香港唯一既出路係要支爆
我個人唔覺得呢幾年會有支爆既出現

唔好呃自己
你鍾意既香港已經唔係宜家既香港

其實而家已經支爆左
不過全世界都爆大家無感覺姐

岩岩出街買野，實體店D價錢全部平左最少20%

反而網購係正價

其實真係好sad,
一個咁好住嘅地方，
俾班垃圾港共搞到咁…
好記得早幾個月有個鬼佬老闆係講
點呀香港變中國啦wo, 肯走未…

親人朋友喺哂香港，
相信好多人都唔捨得
點解班垃圾港共要逼我哋走…

但台灣已經收緊左間公司要營運滿3年先得。。。

如果要去到離開就應該票都無得投啦。。。

師兄過左去幾耐左右？

我唔係做IT但唔介意都想傾2句，因為本身有BC所以同老婆都有傾過真係有日頂唔順就過黎，但自己做HR狗又無咩長處都唔知點搵食
英文尚算正常社交對答應付到，之前做d公司人地都應該會識，但HR太廢嘅行業我諗唔會有需要請個唔係本地人。。。除非個位識國語有優勢

師兄可唔可以講下香港人搵工係咪會好難，同埋日常生活慣唔慣
我好鐘意飲奶茶同打邊爐

有時會LinkedIn 收到外國公司問想唔想in下
不過未想走住

諗就正如香港整體一樣多人諗

MNC IT相關中高層其實14年已經好多自己relocate 走左
今次再加速左外資撤離燒到中下層

以前貪香港人中英都識又易派你入中囯
而家tech 位
budget 夠既請坡仔冇咁煩 (好多公司香港新加坡已有齊office)
budget 想慳既去晒馬拉 吉隆坡多位開到痴線
對客既位直接中囯請 方便以夷制夷

簡單講係香港人走左個位唔會請返
新位想開亦唔會揀香港開

Agger最歧視就係d公墓員一路收港共政府錢一路話自己反共
咁清高咪唔好為你最憎既政府服務囉

其實d咩二等公民都係藉口
從來只要覺得自己生活開心 冇分咩幾多等
咁你亞洲人去到美國同返美國做朋友有咩咁出奇
美國本來就係Native Americans 既地方
白人（歐洲人）一開始都係immigrants only
唔明點解d人會覺得美國就一定係白人既世界
美國本來就係一個移民國

咁你做ba
就緊係輸俾人地local 坦白講

打code位 唔會差咁多
同埋其實好過香港
人地個啲code先食經驗
香港打爛code

個人覺得英語國家
北美相對welcome 香港人

求帶路
其實讀緊中學都知 hk no it

支共去得嘅地方
都唔會好得去邊

走啦
唔走冇架啦
大把人想走都冇得走
盲嘅都知最終係會攬抄

歐美公司喺日本會唔會好啲

其實係咪得香港會當IT係垃圾 整電腦
歐美國家美日韓嗰啲 係咪當係神科

我嚟咗年半
其實係我老公有BC （佢做IT）
我拎spouse visa
講真唔洗visa sponsor嘅話，要搵一份工係唔難
但你想搵返同樣人工＋LEVEL
我就真係唔知HR咩情況，同埋HR好似都分好多種？
你想知可以去indeed linkedin 嗰啲search 下有咩open positions 先
或者搵agent (你應該仲熟過我）
我之前嚟到有諗過搵獵頭公司嘅工
呢類呢邊好多opening，同埋識廣東話普通話一定有著數
但而家個市咁我就唔知會點喇...

習唔習慣好睇人，一定唔可以香港嗰種生活模式
（乜都出街食，WEEKEND去商場）
未lockdown前我都係一日煮2，3餐（LUNCH帶飯，因為出面啲嘢麻麻地好食）
通常一個星期一兩餐唔係自己煮
上網買餸一星期一次咁，好方便，送到屋企門口
WEEKEND去公園行，或者同朋友一齊夾租車去遠少少

香港先大把path

出咗去未有居留嗰陣會俾visa bound住唔俾跳槽

而且外國本地無咁多位俾你轉，轉工可能要搬屋先得，你生咗根嘅邊有可能

你係香港唔肯周圍跳槽就無得講。係有得揀你自己唔地去

外國係你連揀嘅機會都少。一中伏工就慘所以好多人份工正正常常一做就十年

出去嘅機會唔係無但係唔係你話諗想去邊，study下就知選擇好有限

寫code香港嗰套都未必啱

mssql多，cloud又用azure
香港做大少少嘅公司都用oracle aws，嚟到唔啱用要睇埋啲國家流行用咩先得

爛code外國其實一樣，又唔係做top，普通打工仔咋。同team好易有咖哩人攪攪下都係會爛code，梗有一個係左近，是但啦

瑞典點睇 好似都唔少巨頭

咁又唔好咁講，政府入面一堆C奶阿叔阿嬸出唔番去做架啦

瑞典好似要識西班牙文先掂WO

一日公墓員 一世都只能夠係公墓員

歐洲應該唔使，我visa都係全部自己搞，公司HR都唔鬼識同美國英國好唔同

係加州做it 爽到爆應該係真
至少我同身邊第一代移民都係咁諗 兩邊都有工作過生活過
不過講廣東話係有唔少 但唔好期望太多
講英文 同普通話會多過廣東話

前年有間klarna 請人

果陣係system design + react/node live coding + etc
但final in 要飛去Singapore

勁既話就應該係既

WH 唔係要抽嫁咩
你話有就有？

炒股賺錢個班咪係
打工想請問你又搵到幾大舊錢

正正常常u grad 點會唔識英文

IT狗大把人要
全世界係得香港有人會蝦IT狗
澳洲可以搞技術移民

做IT 全世界咩都好過香港
非洲都當你神咁拜

但係都要揾到工先，試過揾下星加坡，都冇回音，

Jim Keller
全世界每一個it行業都想要既遊俠

33歲now
等死

技術移民不嬲都有wo

我都唔明白點解香港IT 個名同地位好似咁差咁
係咪因為毒男

唔識英文
係香港都搵唔到好工啦

個個係取消Vorrangprüfung
唔係出左技術移民計劃 係個plan 改左d野
利申： 今朝去左REVE City 買提子

而家應該全球都停咗
政府冇點做野

終於有同路人
出面講又俾人話鬥黃
班所謂公墓員其實有幾多係真心想改變香港大家心照
個個淨係諗住鳩 heahea鐵飯碗不思進取先入去做
其實成個政府搞到今日咁腐敗 佢地唔通又無責任咩

香港係一個唔尊重專業嘅地方

香港係一個唔尊重低層職業既地方就真

教書又話教畜
醫生又話讀屎片
護士又話乜都唔識呃飯食
社工又話報警撚

唔會囉，做醫生不知幾J 死人

香港：softskill>hardskill

係 靠把口 咩都唔識 然後做到PM 大把人

香港IT地位係咪都市傳說嚟 黃金sales寬頻拉線去到developer BA/PM DevOps全部都係IT
但我見過嘅IT唔算毒 叫做正常社交流利英文有家庭有車樓 成個部門談笑有鴻儒 往來無白丁

係外國打工揾到香港咁多錢
交稅都無撚哂啦

稅的確好撚高，但我諗係睇你係做咩公司同有幾勁
最勁個班外國搵錢多過香港

邊個國家同行業都係咁

但係廢人係香港揾得多
精英當然去邊都無問題
普通人揾唔揾到先係分別

你睇香港D阿叔阿嬸有一兩個物業就唔駛撈
外國得咩

當你兩個單位收租，最多咪比你收到2/3收入
外國唔會用超過1/3人工租樓

租樓係平過香港d 既
不過買樓一樣係難同要儲好耐

試過揾啲新加坡dev 工，冇回音，好似好難就咁揾

linkedin 己經算多inmail approach喎
只係人工唔岩

睇咩公司喇
一般日資係西

但啲大international公司好似我公司咁
我最近見東京啲防疫亂嚟request 想返香港WFH 咁任性嘅要求都好快手批

所以其實都好睇公司文化
一般IT /startup 都幾鬆

咁就死啦，要做到醫生先叫做高級專業

請問Ching 邊個domain? 係噒已經上到sr. Manager果D位？

點會，我識得D阿叔阿嬸做保安都買到樓，仲供斷埋

而家連登仔做唔到，唔代表以前唔得

其他國家會唔會樓價升得咁快先

好似香港咁，沙士買，上年放，賺到既錢已經夠退休

識有個藍絲呀嬸就係咁，早兩年賣左之後租樓，而家經濟衰退，屋租跌返已經夠錢退休，前後用左六七年

咁又唔係喎
喺外國做低層會有錢過香港低層

呢個係真既, 佢地人工高稅高
人工低補助多

香港打工咩都差過外國
非洲人窮人第三世界都唔會咁對IT人
得香港會當你狗

醫護唔係公墓猴體制

你講緊而家D後生咪係囉
問下D阿叔以前香港幾好揾先啦

外國咁好揾，美國佬唔會咁快頂唔順要復工啦

你睇香港罷左市咁耐有冇人拎刀渣槍出嚟抗議

加拿大都升得快呀
係俾大陸 ＋香港人炒貴晒

我以為台仔先會回鄉避疫
原來香港人都會

1400 尖沙咀見

做多幾年野

儲一筆加visa冇check得咁嚴既時候

就諗住internal rotation走順便移民

以前？？？ 乜唔係講緊而家咩？？？？

就係因為外國好多嘢保障低層 EG失業救濟金
所以咪要快啲復工囉
你估度度好似香港咁收埋收埋咁多錢完全唔會流返落中低層度咩

香港嗰啲邊算係罷市呀
我英國呢度就真係lockdown喇

巴打公司請唔請data science / performace analytics? 但日文得N3

連登仔揾唔到，唔代表其他人揾唔到
事實香港大把人踏住連登仔上位

要認清楚個事實

當然香港無機會唔代表外國都無機會，但當全香港都無機會就太天真

打工還打工 生活還生活 大部份亞洲人都係融入唔到外國人社群

我都係倫敦 大部份都禮貌 但有時你總會feel到佢係唔鍾意你 Asian

你咪笑囉
每個人情況唔同驚嘅野唔同姐

你唔喺日本你都唔知佢啲情況點就咪咁多聲喇

岩岩坐完山手線，未撚驚過

我未試過有星加坡agent 揾過我。其實點解選星加坡，一來我有親人朋友係個邊，二來相對易適應。人工就一定低過香港。我預少10-20%，不過我都係為小朋友將來，不想佢地做大陸仔

你答嘅嘢完全同我講嘅嘢冇關

認同你嘅講法 就算我講得幾好 但因為我唔係native speaker 加上cultural background 唔同 有時真係好難搵話題一齊講

倫敦大部份亞洲人都係群亞洲人

有時覺得融入唔到當地社群其實有啲辛苦 好似個局外人咁
當然你話裙返亞洲人都冇問題嘅

覺得人地鍾唔鍾意一回事，人地唔鍾意你係咪因為你係oriental又係另一回事
更加唔代表咁就係"二等公民"

多保障美國佬唔會抬支槍出嚟示威要求復工

個個食政府有基本收入仲有人想返工

我唔係想討論二等公民

只不過想講吓由我嘅角度見到嘅現象

香港人獨特文化嚟，全世界既人都係四圍走揾食發展，係得香港人擔心會變二等三等公民

唔明點解咁多人反公務員，我識人做公務員會消費返黃店，搵港共錢資助黃店得公務員先做到，港共最希望就係班黃絲自己辭職，淨低自己人，但你就迎合政府叫反共果班主動辭職，同埋你呢個講法等於叫所有打中資工的人都要辭職，佢地都係幫緊大陸人搵錢喎

已移

其實二等公民呢個Terms冇咩意思 我覺得啲人比較關心會唔會俾人歧視同埋可唔可以融入當地社會

鬥黃
賺敵人錢反敵人有咩問題

移民去連登仔口中既左膠國，又擔心被歧視，是否多餘

事實係好多人都係咁

其實上面都有巴打講過 移民嘅好同壞

最緊要兩邊都要了解

都要成個 package 好勁下
IT 完全唔同其他有牌專業人士，難以用制度去衡量個人水平 (個個讀完就可以話自己 IT 狗，而且好多係收好濫好濫，無真正公認既考牌制度)

變左只可以用其他因素去評估，例如年齡語言資薪水平，換言之其他因素變成重點，同 IT 技術本身無必然關係

既然無必然關係，即係用所謂高技術去移民係好空泛，隨時行業上較低技術既人有更好 package 去搞移民，莫講而家美國大幅收緊中國人(包括香港人) IT 既移民申請，即係真係高技術有美國公司 sponsor 都唔批 visa

又何來全世界都收

難d 啦而家

IT 而家美國唔批 visa 俾中國人，敏感技術

另外澳洲 IT 講緊獨立收100+，即係要有 PhD 先夠分; 州/偏遠都85，本身唔係澳洲畢業都機會好微

佢哋講緊嗰啲大部份都係雇主擔保嘅簽證 咁呢個當然好難呀

另外計分制技術移民 唔同玩法 計學歷語言年齡工作經驗

我其實都唔知佢哋討論緊邊樣

好似犯法
d code算係公司資產

香港人移民大部分都係up下嫁姐
又擔心被歧視，又擔心做二等公民，又擔心玻璃天花板，又過唔到賺得少過香港既心理關口

最後梗係無行動，移民係心理發洩口嚟姐

我諗你有google 既技術同背景
的確可以全球大部份國家周圍走既，呢d 大公司應該大部份地方都開到visa

僱主擔保先係最唔穩陣，做下 research 就知

另外美國未有計分移民，侵侵講左兩年都未開始玩

真係唔太知佢地討論緊乜野，好似自 high 緊噤樣

多 上年啲中層有錢嘅走曬

教師做唔做到技術移民

美國佬係冇儲蓄習慣先咁
唔係人工低過香港

新加坡咪又係獨裁
冇言論自由

經過武漢肺炎疫情後，全世界都排華，
不單美國，英歐澳加都唔歡迎亞洲移民
連亞裔遊客都唔歡迎

就算俾你叻仔移民到去，
出街分分鐘都被人打被人搶

唔係唔會，而係入咗去之後根本唔可能丶亦冇能力
唔好計做咗好多年嗰啲老屎忽，本身位高丶高人工10幾萬一個月丶又或者已經有晒英籍

我當你畢業俾你碌到入政府就𢭃幾皮野，你儲嘅錢夠唔夠你過下半世？
你嘅技術係唔係外國會接受？

更何況而家全世界都敵視中共，係人都知你港共係中共嘅爪牙，好多移民公司講到明主申請人如果係政府嘅人（軍公教），可以唔使諗 文職嘅都要有機會被嚴格審查

冇生產力冇技術嘅公務員只能夠一世做支共爪牙

起碼制度好過香港，星加坡都會為下星加坡市民著想，香港啲政府淨係為大陸著想

本身下個月出去試
不過又比中共玩殘

Fg 係咪要搵大公司做先對移民有用？
同埋係咪起碼要做夠3-5年先有得諗走...
美加d openings唔知肯唔肯執d咁junior 既返去呢

完全唔擔心

個個係到發移民夢

有錢去到邊都係上等人
冇錢離開香港一定係二等公民

其實叻既就走咗

利申：走咗不過未搞好immigration

最基本都入big4撈返3-5年先啦

無錢係邊度都係低人一等啦

果筆錢就係買起你個人 等你唔想走

「二等公民」俾我嘅感覺係
待遇點會差過土生土長嘅當地人
呢樣嘢亦都係好合理 因為大部份國家都會維護本地人利益

如果咁樣唔係「二等公民」
咁乜嘢先係？

真

收錢有代價

你係咪自己無錢無技術移民？
我識好多親朋戚友係美國加拿大
武肺之後都無被人排斥歧視
我自己就住緊係加拿大

即係拎住 Tier 5 一路做，一路再搵 Tier 2 長工？

咁你覺得而家香港你搵嘅錢係咪令你有一等公民嘅地位丶感覺

介唔介意講多小小?

好多人一講sj就話乜柒獨裁
但香港係獨裁仲要工的公民

想留喺美國做野最好讀書嗰陣做過intern.
我成日收到一堆new grad resume，無internahip真係好難突出自己

而家大部分it公司都hiring freeze, 有啲公司仲rescind offer，你而家黎讀基本上都係搵唔到intern,最好等疫情就黎完左去讀

想做digital nomad , 旅居海外，唔想一世做樓奴

做data 下年移美國

有無錢係香港都係三等公民啵

我都想好似巴打咁
介唔介意分享多d

你諗下點解d有錢佬攞哂外國passport
都賴死係香港唔走
唔去加拿大歐美住

香港對窮人唔係好地方
但對有錢人一定係天堂

其實香港就到獨裁，法治都已經冇，睇下上星期五立法會，有跟議事規則咩，建制打橫來

想問巴打果陣係報cs master
好想去美國讀master好耐

法治都冇，言論自由都冇咩能用

好想知多少少us master點收人

咁呢d好難講點知會唔會出個雜種/毛澤東
獨裁要衰起上來可以快

根本香港已死
係d人仲未接受到
仲自己呃自己
宜家出路只有兩個
走/全力奶共
香港人身份已經成為支那最想清洗嘅目標

但香港肯撚定死撚左同衰撚過sj

ching 教下路點入spacex

我梗係唔會一野掉哂全部上去

有錢佬/大孖沙留香港做生意咋
你唔通叫四叔搬去第二個國家，但係就日日Home Office遠距離遙控香港嘅公司？

論生活質素（唔係淨係講你住大屋丶每晚屌幾多個女人，係講埋當地嘅政治丶社會丶文化丶環境各方面）
相信你有錢嘅話，唔會話香港一定最好

你都識講攞哂外國passport啦
隨時走得有咩好驚

好撚肯定，去大湾區同星加坡？我寧願要星加坡

咁冇第二到就點都好d
不過我覺最多做踏腳石去美國
點都唔會長住
新加坡去美國易d

新加坡獨裁係分好處比自己人
香港呢就...

香港做緊中高價錢既MNC infra support 有老婆仔女真係唔知點移😂

食野，大陸啲野好撚多唔食得
住， 成棟分分鐘冧左，想追索，比人隊冧埋都似
醫療，我唔想封紅包先有好啲待遇，去睇下大陸醫院，嚇q死你，污糟到一個點
讀書，一個講普通話，星洲講英文
將來仔女想走，人地見你大陸可能都驚

香港真係downgrade緊
你見泰國越南新興嘅industries都上緊位
不過香港電視報紙真係唔多報導
淨係見香港電視報紙洗腦式日日吹奏大灣區

收撚晒維穩基金點可以唔吹走個爛鬼大湾区啊

我夢想黎
但宜家未做到

27號又射喇
今次終於唔洗比俄佬騎住

Über alles in der Welt!

路一定，我係新加坡做左2年... 係當地某間vendor 主動搵我...open source contribution exp >>>>> intern

我父母係公務員，我自己係垃圾Support，全家都深黃，我之前都有問過佢地點解想移民但做公務員，佢地話做公務員起碼可以死儲爆儲去做投資移民，但如果做私人市場或者技術移民機會真係好細，佢地反問乜做公務員就係奶平平袋底咩，拎哂佢嘅錢走唔可以咩…
想知佢地咁諗咁做其實係咪work。。。
佢地已經meet到投資移民門檻。。。

岩呀
可能香港人平時最鍾意就係標籤人
去到其他國家就自己都標籤自己先
唔止x等公民 仲有話咩人離鄉賤果d
咁你去得第二個國家發展就係預左咩都要重新開始架啦
見到個post都有話移左民人工低左幾多 title 跌左幾多
咁點解你想移民一開始唔早d走？
點解要係香港做左咁多年野先走？
果d覺得人歧視你既人又係好on9
根本講到底 就係輸打贏要 淨係想去外國擁抱自由 但心態上又唔願意作出適當既改變
期望個世界keep住圍住你轉
如果係咁既話 都係留返香港容易d

理論上你去到人地地方講唔係當地語言就係最容易比人discriminate 可以既話最好講番英文

你叫你父母畀啲心機 到時帶埋你過去咪得

咁你去到之後既生計呢？
無野做，你舊錢燒得幾耐?

一般只比帶18歲以下仔女

大把人行呢條路

未去過外國
但係成日睇香港中國人啲外國生活channel
佢地都成日分享自己點比人歧視
我覺得就好似香港人歧視班南亞人咁

冇幾千萬都唔好諗投資移民啦

總會比無internship既new grad好啲既，我試過refer一個台灣人new grad有台灣工作經驗但無喺美國做過intern, HR都無理到，所以我覺得佢地係prefer有美國internship

師兄講得好岩，所以佢地話我自己決定去唔去，我暫時會喺香港打工，移民當係後路，因為我知support唔值錢，再唔係留喺香港一世做IT我都唔介意

佢地去到做唔返人上人。。。。。。。

桂民海一樣有，咪照奶野。。。。。。

巴打係香港都係做開vendor再跳左過去果邊做？

台灣

其實你哋諗移民原因係咩？

香港無得救？
人工低過外國？
純粹鍾意外國？

個個都諗移民 咁香港救嚟做咩？ 不如唔好搞咁多嘢啦
當初打生打死做咩？ 個個都話走

我都想知,同埋可以點apply下星加坡公司？

你估個個都移到咩？

係香港港做左4年美資consultant,

我好多外國讀書朋友就係有呢個問題，唔只係平日生活嘅歧視，更甚係職場嘅歧視，你非本地人身份真係好難上到管理層，更莫講武肺之後，我好多朋友喺街上行過都俾鬼佬鬼婆屌，仲試過俾佢哋吐口水，有一半朋友寧願返嚟算

咁巴打跳左去果邊都係做翻consultant?

唔係唔得
但公務員係咪真係識投資呢

其實呢個咪又係回歸到心態問題
你啲有錢佬咁駁命賺錢，俾你而家建立一個王國
你都要有日退落嚟㗎
你可以死攬你啲錢丶你個王國落去棺材咩

如果你係決定行生活質素呢方面
你離開咗香港自己匿埋一邊嘆世界，又何需要苦纏於人上人呢個概念

岩。。。個個話移民分分鐘得幾個申請，然後得一兩個成功。。。

香港點會有得救
保全姓命先係上策
疫情過後一定大清算
一大list 惡法等緊香港人
23 條,國歌法, 取消區議會民選, 增加功能組別席位, 網絡實名法, 暴動人大釋法加刑期為30年以上
就係有知識既一早覺得冇人幫到呢個地方先走

係中國人遺毒
咩落葉歸根果D變出來

宜家情況同上年都唔同
再者 真係唔係話講移就移到

咁抗爭嚟估十咩？

老實講，公務員先多私人時間去研究，望住老豆老母同佢班準備移民嘅同事每日放工去研究就知放工有時間有精神做其他嘢幾重要。。。唉。。

所以呢？

所以你見呢度多數討論係搵工/working visa 果隻移
直式入紙果隻技術移民後生得來又要ielts 高分 同msc 起跳

點解同我講嘅嘢無乜關係
移唔移到 同做咩要移

算啦，大把人話移民，但語言上出哂事。。。

現實就係依家惡法到聚人都聚唔到
唔好再ff d 咩二百萬人
港共唔會再比呢d 畫面出現
當敵人不斷迫壓既時侯,自己係冇任何一樣野做到
咩制裁依家毛都制唔到條
大家都知美帝咩料
襯走到就及早走,走得一個得一個

講撚左
香港係證實左無撚得救

唔是係人都想移？

巴打你個case好傳奇
consultant 都不忘打code
玩open source project
真心勁

好多人淨係聽人講"係呀，IT全球都要人呀好易走呀"
所以咪會有人問"移唔移"之類嘅嘢

俾d時間study下唔同國家嘅移民政策就知事實根本唔係咁
唔係"移唔移"，而係"邊度仲可以移"先正確

Work Visa同移民係完全兩回事，又係好似好多人都攪唔清。以為IT無敵星星隨時話走就走到咁

唔明出咩事
每個人移民嘅path都唔同
宜家好多巴打似係
去左外國果邊做野再慢慢搞居留

我估你唔係好了解個情況

我有2批親戚早已移民左去英國（BC)
近年家庭成員都陸續返香港
肺炎後2家人所有成員都回港了
除左怕武漢肺炎外，佢地更怕治安，出街真係會被打搶

整體美國人對華人越來越不友善，
加拿大都排華只係遲早問題

利申：已移民，亦身處海外

識人去新加坡

上次立法會選完我已經feel到無得救

non cs degree係咪唔洗諗呢樣野
細時唔識讀書重要性
hea讀左個degree
做野先發現好緊要
係香港si做緊p仔

有幾多人移左民係真心嘗試融入當地社會？
你平時睇新聞 睇自己國家先定真係會睇當地新聞？
識唔少支那人去到外國繼續用wechat 識返支那人 日日講中文 連英文都唔講
自己住既地方發生咩事 竟然可以唔知
好多人根本連嘗試融入都做唔到 但話人歧視自己

至於話比人歧視果d你首先要說服自己係同其他人一樣 先唔會覺得其他人歧視你
好多時所謂歧視都係自己覺得比人歧視
例如你係條街到比陌生人聊 同你用支那話講‘你好’ 扮你講野 然後係到笑
你覺得咁樣算唔算比人歧視？
或者有公司咁岩搵左個女黑人做CEO 然後係咁宣傳自己種族包容，鼓勵女性做leadership
咁樣又算唔算係歧視？
所以講到底 心態好重要
但如果一個人連移都未移就係度講移民係二等三等公民
咁都可以預見到佢移民之後只會更唔開心
歡迎繼續留係香港

被打槍

所以咪要大家一齊多啲討論研究囉

有冇人同我一樣覺得因為肺炎返原居地好 戇居

第一去坐飛機都好危險
第二其實死亡率好低
第三如果自己中左招仲周圍走，同中國人千里投毒無分別

不過去得外國既香港人又真係唔洗怕做二等公民，最撚窮都會吹奏外國買樓易，

梗係啦，移得外國一係有錢一係專業，窮撚去美國都起碼有個親戚照住啦，用香港人有錢程度，邊度都易買(連香港都買得起，重有咩地方買唔起)

但易地而處試下本地人係咪真係噤諗，會唔會覺得易買

外國好多人成世都唔會買樓
係得華人咁熱愛買磚頭

1）haul-away: 宜家要拔電‘缐’先出街
又係大陸人扮香港人

2）我的2批移民左去英國的親戚（BC holder)
近年都陸續返香港，武漢肺炎係英國大爆發後，
全體成員都已回港避難。佢地都話除左怕武漢肺炎外，更加指出華人已被針對成為打搶目標

3）美國已對華人越來越不友善，
加拿大出現這情況只係遲早的問題
你自己都小心d

因為果班友都未撚了解過自己住緊嘅地方
可能連當地語言都未撚識咁
一味睇埋d支那報告
講撚到好似末日咁
翻支那就最安全咁

咁咪你拎筆錢先移民law, 必要時你接埋佢地走
你後生又有筆錢係手去到又易適應d

一係就課金去外國讀cs master
去到就努力揾工揾女揾intern

無國家計公墓員經驗架

瞓醒未？

班要搵打搶目標的白人，黑人，墨西哥人同中東難民，
係唔會理你係咪香港/大陸人/日本人，
更唔會理你識唔識當地語言

總之見到你係黃皮膚就自然成為目標

但最擔心讀完幫唔到係果邊做野
屋企人都肯support讀書

如果真係想移民未去讀囉
有BS就可以報
加拿大安大略省即刻批

同埋美帝既定義 香港人 != 中國人

移民原因:
feel到香港玩撚完行新疆模式
保命
打生打死原因:
未必移到
屋企人朋友仲係香港
道德原因

嚟緊全球會圍屌中共 可能仲有機會㗎

你見中共而家咁心急做嘢就知 因為好快可能就唔得閒搞香港 內憂外患 所以佢要快手搞掂香港 全力抗衡各國
只要我哋捱過咗疫情 出返嚟 仲有機會贏

同埋台灣已經成功喺全球創造回響 地位已經升咗 佢會幫香港人 因為係同一陣線 香港輸 好快到台灣 台灣贏 都好快到香港

要有希望 無希望同條咸魚有咩分別
當初個個都屌交流生 有事就返香港 無事就走去外國嘆
你哋唔係想做呢啲人掛

人生有幾多年 俾你三十幾四十過到去咪玩多十年 老咗你仲有心力玩咩 留低一齊抗爭 贏輸都好 至少歷史會記住我哋 而家走 只係逃兵 俾你有錢去到邊最終都係變灰所有嘢帶唔走

但抗爭 可以成就歷史 對後世永遠有影響 人生意義 唔係只係得錢同今世

如果要我同美帝國redneck一齊抗爭 我會去
港豬? 不了
聽日準時返工啦

香港人真係比支那狗趕絕

大把大陸同印度人為左喺美國搵工讀個cs master, 喺香港讀online course就晒左喺美國搵intern既機會

做乜個個IT人都咁灰 係咪喺香港俾工作催殘咗意志

香港no it搞到咁 但香港it雖然比唔上外國 但喺香港搵到嘅錢已經俾其他行業高 雖然付出多好多 性價比無咁高 但至少叫搵到食 唔好咁灰啦

香港人既下場
向香港比蝗恰
向外國比鬼恰

去到邊比人恰到邊

香港人階級觀念重

agger

香港人真係比支那狗趕絕

武漢肺炎係全球爆發，
英美歐加澳甚至中東印度的平民都谷到爆！
想搵班支那人發洩
尤其係有親友因武肺死左果d

由現在至未來1-2年，香港人無論係旅遊，
工作定讀書，
去外國難免成為支那人的代罪羔羊。

好呀 全球排華 只要中國輸 我唔介意俾人誤會排埋一份 最多呢十年唔離開亞洲 全球排華對我哋贏有幫助

香港民族性係比較仆街

我既ABC華人朋友，無聽過佢地講想返香港
三代人向哂美國

遠離唐人街

係香港已經比香港人恰啦
諗下早十年幾多老闆大讚大陸仔勤力，將D機會比哂大陸仔先

近幾年先發現點解條街個個講廣東話都唔正，什致唔識講，會唔會太遲

唔係灰
係現實就係香港人咁不幸
生存係一個人間地獄

有諗過移台灣 唔知點入手

呢個就要小心揀地方
有d 地方讀STEM master加勁多移民分, e.g. 加拿大
或者讀都會比一定時間你揾工再轉visa/ PR e.g. 美國

再重新多次：

班要搵打搶目標的流氓——-白人，黑人，墨西哥人同中東難民，係唔會理你係咪支那人/香港人/台灣人/日本人/韓國人
更唔會理你識唔識當地語言，係咪融入左當地文化！
（只有on9 先會話只要令佢地分到邊d係支那人，邊d係香港人就得！）

事實係who fucking care 你係支那人定香港人，
總之見到你係黃皮膚就要打，就要搶

香港咩都差過美帝國

收皮啦，又散佈恐懼
全世界咁多亞洲人得你一個驚？

重點

留名學野，姐係英文就夠做？可以去到先學？

抽到咪去囉

人地打低埋你
你連老闆都無得做

咁既話又唔見班ABC個個走難?

祝 你未來去外國旅行遇到這些流氓！

睇下佢地係聽你解釋支那人同香港人的分別，
定係一拳打埋黎

仲下年 即刻做啦
要屈英文

咩叫屈英文？

加拿大la
其實加拿大好多大學master都唔係貴
部分比香港重平

而且你一開始讀書會先適應d

有無人知做it移唔移到台灣
同難唔難？

狂考ielts

International students 好似唔平啵😯

都係
但係我一去讀就就應該直接搵工唔會再返黎
所以落唔到決心

加拿大CS Master有D都要有CS Bachelor

所以其實折衷做法係咪香港讀個CS Degree先

香港都要1x到30萬

data analyst算唔算IT

如果有向台灣讀過書,超易

得張hd識德文可以點發展
有諗過兩個Plan
A: 大學先修班同搵pt做下（易唔易請？
B:唔讀書直接考到c1搵全職文職做

求指點
利申未夠三十歲

加拿大計埋生活費要三十萬HKD一年

驚唔到咁多
我自己都向街上比黑人掉過石頭

去德國讀書囉
讀埋個bachelor佢

向美國讀有3年OPT
想移民一定係去美國讀
事但搵間學費平既讀啦!
加州州立大學
粗粗地,唔錯的

你向香港撈細電,仲撚慘

Full Time差唔多 我覺得可以接受

呢個時代,無人會痴唐人街
得非法移民會

個邊人工好低下，工時有日本咁長，我有時過台灣開會，佢地夜晚8點仲燈火通明，第二朝9點又返工，仲要長期係咁。

去讀碩士

我都物色緊
但唔肯定讀得來
你話香港就話可以r fd教同組隊溫書
果到真係食自己
有無科介紹下無咁難讀
唔熟大學野
本身工程唔想再讀工程

美國既話,強烈建議讀CS(但預左極辛苦同極競爭)
其他好難的
就算名校都咁話

你去到,搵技職大學讀,學下寫程式

巴打好勁
好想移加拿大，但無錢

WH轉working VISA

掉返轉，台灣好多大學生畢業後去美加讀碩士，個邊得台大，輔仁呢d 見得人其他就一般般，唔少衰過學店，早年唔係靠陸生，一早執左。

我都唔明點解連登咁多人幫住公墓園
講真呀，過幾年個正苦要班公墓園真係落手落腳做衰野啦，你估班友敢say no咩

唔容易搵工的，好多都請左local 先，或者當地讀書學生先，幾時輪到我

台大,清大,交大 OK的

去美加讀碩士係因為想移民當地

私立個D唔推薦,好垃圾

你求人

冇軍火打杖 就集體移民 先可光復香港
而家抗爭都係減慢個速度

都係自己儲錢

跟住做黎加分
而家好似去到470

Lm

有冇IT巴打去左日本做野
想問下技術要求程度有幾高
會唔會缺人到2nd low都請

個分數只會繼續升

如果有經驗係做美國科技大公司
但係唔係美國office咁會唔會大啲幫助

仲要做做下話唔Renew visa 就

理科唔係2ND low好閒咋咩

美國都一樣有咁既問題

洗唔洗影張英國香港出世紙俾你依個小朋友睇？
你依世人無打過錯字？
Iphone都會出殘體字

揸緊車定點?

班黑人好仇富

夜晚行路行過

我唔介意工時長同低人工
即係有得透過技術移民入藉？
有無話咩特別要求
我上網揾乜詳細資料

高度技術人材

入日籍要吊銷港籍

歷史不斷重演
共慘黨打到嚟
個個香港人攞埋啲錢去做難民

據悉已經審耐左，太多中國人用香港洗白

日本係唔識打code都請
但要識日文

有"港籍"先算啦

就快一齊架喇

識有個正苦eo日日話想移民
我問佢你移民可以做咩工？外國冇eo俾你做
跟住佢話講下姐
然後第二日又loop一次話想移民

要就行動啦

呢個真係好好彩

有時呢d真係睇性格

講真，如果去到美國就算玻璃天花板又點？
做死一世Software Engineer 都夠你過中產生活

唔使好叻都可以移民生活得唔錯
香港總係有咁嘅人 話人發夢
人地印度不知幾多人敢發夢

利申 移咗 去灣區

正正常常ugrad都可以講英文講到1999
至少我係

面皮厚就得
大把大陸人去到咪又講到1999

移得民重買樓？ 買house 啦

就算唔做管理層,生活唔差
唔洗好似向香港或其他落後國家咁,一定要做管理層先有比較好既生活

買大廈單位易轉手

係香港都未必上到位啦，玻璃天花板擔心嚟都多餘

不過係咁，揾D借口比自己姐。

偶像
好想學你咁

你教下佢去到外國可以做咩工
佢又唔要做服務性行業

消防救護呢

去讀書轉其他野囉

讀IT master囉，大把啦

business testing算唔算IT
冇tech 底喺銀行做緊
講平唔夠印度佬嚟

我朋友就係咁

美巴你係咪係美國果邊？

你想知d乜?

BNO 冇得用黎洗白
護照出生地寫 Hong Kong
夠做未?

走佬走去獨裁國家

除咗住屋冇樣嘢贏到香港
第時生仔仲要當兵

去美國係我夢想
好想入美國籍

消防救護係外國都好似無乜demand

Monkey See Monkey Move

有能力出國競爭既IT9萬中無一。
標題應該寫：最勁嗰幾位--

咁你去搵間便宜學費既U讀CS master再留
最容易
一係去做護士

事關我係non cs grad
宜家係間si做緊jun位
但好想去美國讀it master
幾辛苦都唔驚
因為當初都係靠自修入行
想問你有無朋友圈子入面有無類似情況

我朋友去左啦
仲要係香港公開大學畢業的

溫馨提示下 如果係香港覺得自己it唔錯 想移民外國
操操data structure and algorithm同oop先
外國搵工 你連online code test都過唔到
就咩都唔洗講
最好操leetcode同github有自己啲project
順便練埋git, cloud, container同CI/CD

即轉major

台灣IT好低人工喎
好似仲好多OT

香港個個IT9 凈係識programming?
有冇 Network Architect 去考certification

有!
我個朋友慘過你
大陸人,英文差,貧窮農村出身
之後離開屋企,去左第二個省讀濕鳩大學機械工程系
畢業後月薪5000人民幣
之後屋企比哂D錢佢去美國讀碩士
佢一個人考GRE同TOEFL
之後考到MS in CS, George Washington University
畢業後,去左紐約搵左半年工
之後得手
之後做左一年,間公司執左
佢又搵左半年工
又向紐約繼續撈
薪水仲要加左10%

不過佢捱得勁辛苦係真既

你香港人條件好人咁多,唔應該輸比人

無錯!要狂刷題!
港式IT向美國不受歡迎。

快撚D轉

撈台積電

讀書好似又要唔知夠幾多分
讀完又要做野夠幾多人工以上

我想問有無得直接去果度做野就入到藉

閒時無野做既,得閒既,就粗粗地讀返個part time CS master或data science master

有!但要做夠5年

我都唔慣鬼佬文化，但日本傳統公司真係食人架喎

之後日日狂刷題

日本做start up/外資/外國式管理既公司OK
傳統大手做死人

exact7ly

Sor我講得衰
佢係executive officer, 唔係engineer officer
讀唔到it或者engine
所以it9真係唔好放棄
出路已經叫好過呢班文職人士

應該咁講港式it唔係真正既it
大部分時間你做到就得
公司連code guideline ， code review都冇
interview要寫code既真係少數

但去到外國 人地啲online code test
你唔熟data structure 都根本解唔到所有test cases

利申：係五眼聯盟一個國家做過code test
一份java 8題做5個鐘 大部分唔識做

OU喎 認真咩？

美巴如果去台大讀master會唔會好d

當兵係一種榮耀
真心
香港依家咁唔係好事

應該係屋企有錢投資移民呃左果位巴打姐
真係唔係好信OU 會技術移到

邊間u 真係唔太關事 (當然啦 你間u雞 外國大公司係難入啲）
重點係你有冇對應西方國家it interview 既方法去操卷
上github都有外國人分享點應對大公司interview
都係data structure and algorithm 同 情境應對問題

啱啱黎會覺得野貴
如果唔計匯率 一蚊美金當一蚊港紙洗會開心好多
依邊有人話低過二三十萬係貧窮
但拎幾萬同十幾萬都重大有人在

我覺得high tech company 雙職工收入家庭應該算中產
四五十萬？

做獨裁爪牙不了
你咁講嘅話做黑警都係榮耀嚟

我唔多覺會係咁, 但我唔係做programmer.

公務員只會收citizens 好似係
所以公務員留係香港等入集中營啦

demand 唔係冇
但鬥大隻香港得好少人鬥到

呢個要由零學起好似幾難...
多謝提醒我search下先

咁多人考公務員都係貪佢穩定。
就算meet唔到投資移民，喺香港有資產，有筆錢都安心好多。

私人市場？一個金融海嘯/肺炎令好多行業收曬皮啦。

印象中消防救護無開放EOI俾其他國籍既移民報

好多移民公司講到明主申請人如果係政府嘅人（軍公教），可以唔使諗

諗起都爽

我向美國,見過有人係寫新聞既,一樣讀到撈到
點解佢唔得?
唔好比籍口自己啦

自己選擇黎,抵死啦

美國都有呢D公司
但一般人工低,公司仔
同埋唔會請外國人做

垃圾級既公司

係啊!認真!

又見到美國巴
一有移民post就見到你
堅持移民信念不動搖

巴打講事實俾人屌我都幾無奈下 祝班柒頭俾人打唔好叫媽咪

利申: 有外國護照，親人長居外國

向外國,無人識你香港既大學
人地亦唔似香港咁,睇邊間大學睇到咁重

asian 人工平d

你想移民台灣就去啦

識玩一定係除左個公墓員留低呃飯食
全家都去晒外國，退咗休咪去埋外國囉
振美都係咁打算㗎

去美國,去西方國家當兵移民啦

佢移左去日本啊!

可惜MAVNI冇左

義務消防員囉!

做緊工程狗 想移民/轉行做 IT

最後生果批都開始老

美國巴
我又係ou，可唔可以轉major
想移民去科羅拉多州了

btw點轉major？

我只係個好普通嘅打工仔
不過係灣區做個普通人都好開心
差唔多日日藍天 無小強無蚊咬 老細對你都係客客氣氣

打算今年年尾去泰國退休唔L做

利申40幾

係香港係好閒姐
咁冇github 得1年p仔經驗有冇機
素晴巴

口頭移民真係大把 個個都話有能力就移民 但內心一早介定自己冇能力
英文唔好唔去學 學完有冇成果一回事 最重要做咗先
冇技術都一樣 行咗第一步先

係有可能，所以話 IT 呢個 field 真係好闊

但越闊就代表越多人，越大競爭

咁冇錢係香港係幾等公民?

我係素靖

我再search下再睇下先
唔該美巴

心態正確

呢樣真係好多香港人唔知，外國消防員好多係義工

澳洲有成一半係義工，前總理 Tony Abbott 成日去救火

非常同意
我工作成日要同公狗交手夾野
至撚憎佢地 垃撚圾
做野又廢又慢

秦國你點移民，定係移居渣? 健康出問題去邊度醫? 如果返香港醫就真係同無移無分別

我成日覺得醫療先係最大福利

樓主天真到... 一句IT以為所有field 都收 再講近技術移民 支那搞串哂個party

中國係搞串左投資

印度同巴基先係搞串左技術

至於美國果隻依親

就噤多泛人馬係度，想個 party 唔串都幾難

我既朋友一樣得左,仲上埋岸留向美國

都未必
香港 IT 8成以上都係呃飯食冇料
剩底果兩成應該都有小部份有料去到外國撈

去到做其他野,之後做義消算啦

oop係指design pattern定就咁基本oop

諗緊過德國

除左做黑工搬搬抬抬之外想像唔到佢地可以去做乜職業

叫我？

但你要預左有呢D情況
我自己都試過

唔好點醒佢啦
想多個人爭移民咩

叫佢留返喺香港幫港共抆屎啦

退休去美國係死蠢既做法
美國醫療費貴到PK
你無工做,哪來醫療保險?

both
呢part leetcode都有得操

法國

去囉

唔算老

轉囉!

BNO 可以參英軍?
不過我D體能咁就不了

泰國醫療唔錯,但你係外人要自費

做義消有助融入
唔好做蝗蟲

想移民去考貨櫃車會易過IT

我都試過，宜家長居香港。 巴打小心，之後既日子Asians 應該俾人針對得好西利，盡量遠離啲歧視區

睇錯名

其實 未來真係充滿無限可能
邊估到今次突然整個病毒出嚟 大家諗住停晒就完 但原來呢個先係最強核彈 而家 幫咗台灣上位 又全球搞鳩中共 又可以經濟攬炒
再者 邊估到香港人會堅持到一年 雨傘之後 以為唔會再有 點知一次比一次勁 魚蛋掉磚 反擊狗 到而家連火魔都玩埋 有勇武嘅出現 每一次 香港人都會進步 大家嘅未來都係有無限潛能 唔好局限咗自己先
上年六月都講緊有人屌火魔痴線 幾個月後 全民支持 已經係好大嘅進步

去到學其他野啦

學電焊,移民澳洲

美帝國就好D 有ABC同你擋殺
其他地方就危險好多

其實自己小心D,個人唔好對人咁刻薄就OK

我有一個澳洲夢

重複返猶太人既歷史
走散曬之後突然間勇武打返入去

在度酸咩 除左你做邊行 個個國家講評分 佢英文程度Ielts有8，9分，佢又真係留在個面做野，讀書咁多年 佢邊間U冇關係

唔敢想像美國冇公司醫療保會點

人地印度都移到

美國想要既係能夠推動佢地國家發展既精英

日本

你係度講無用
入得嚟傾嘅都疊埋心水走人架啦

移居，用 elite visa。保險好平啫 香港你都要買危疾醫療保架啦

唔建議移民。但點解移唔到 英文夠 有工作經驗有能力就得 做咗幾年嘢仲睇學歷？ 再唔係去嗰邊搵工 有人請幫你簽名留低夠五年又永居 再遲吓入藉 應該唔難

「香港你都要買危疾醫療保架啦」
咁即係話香港既社會保障好差啦

就係知啲人想走 入嚟叫你哋唔好走

移民係要同全世界競爭
特別IT, 香港人要爭得贏班印度仔先有可能

係美國加州做IT, 一年6位數美金
係香港做 人工底 仲比人叫你做IT狗

同開佢地交手就知，入親SITE D人都鳩HEA，
最近個次我入去做野，條友竟然完全唔知道所有有關的資料，
佢隔離有個女人由我入去去到我LUNCH時間走，佢都係到訓覺同玩手機郁都無郁過，西利西利

政總班人就好D GE，但只係另一種形式的HEA 同官僚

我都係疊埋左心水走架

唔洗你講我都知差啦

大學唔重要
印度D大學咁廢
知唔知H1B lottery 75% 係印度人
佢地搶曬工作簽證

好撚難考, 我諗過試下

體能我應該無問題, 但其他技能唔夠人地玩, 我已經算識用小小 power tools, 但果種開山劈石整車整工具人地細細個就屋企後園玩緊, 真係唔係香港人噤易做到

所以俾晒啲公務員藍絲做？ 咁就係你所講嘅有用？
同埋係香港人出錢俾公務員 唔係中共 不嬲公務員係幫當地人打工 人民先係老細

我唸主要因素係博你唔係當地人唔識應對就落水

睇樣分的話成個東南亞人樣都係目標
當地人睇得多嘅重會分到唔同白人種樣
就好似香港人認到北佬北姑樣咁

應該話大部分港資土炮出到去，重用緊喺香港做生意嗰種閪態度閪手法一定被人地鬼佬外資比下去敗走，鬼佬客唔會buy而且重有大把其他選擇，講真，數嚟數去可以衝得出香港甚至亞洲區嘅咪得誠哥一個

的確係

港資開始向大陸連大陸公司都打唔嬴.....

仲有得鳩坐claim OT
一係claim OT錢
一係claim攞補假去長旅行

都唔撚係開始

其實香港醫療水平好OK 下
不過人口太多, 資源太少, 玩死

BTW, 澳洲好神奇, 去外國退休都有 pension + 醫療補助食 (政府講明任拎)
而家好多OZ 都去東南亞退休

不過而家澳洲變到好難移
可能重難過美國

邊有公司夠大陸D鬥架大佬

澳洲做到citizen真心係正的

仲唔走？

貼題D
IT 狗去一定美國係最好, 如果去到既話

做左兩年野想走
唔知可以走去邊
性格又內向唔太敢新環境既人交流
但係覺得都差唔多係時候要走

一部份啦，我有幾位台灣朋友就返左來，當然都係屋企有野要佢地打理。90年代都好多留低左，以家就少左，變左大陸人當道。

Right!

以前台灣人留美國先最多
50,60,70,80年代

勁多中國人爭住科水, 根本唔憂做
比著係你都升到勁難玩死班人食花生啦

80年代都聽長輩講過，再前d 就真係太舊遠唔係好知。剩係知以家好多IT 公司台灣分公司 既總經理，地區主管 都係美國返來。

係香港做緊IT方面嘅你
勸你都係好快啲走
點解？
好多人都講hk no it
亦都有名你叫做IT狗
以我所知，香港好多人真係當正做IT嘅係狗
係外國起碼會當你係個人咁看待
做人定做狗自己揀

係人都想走啦！

真，識個台灣人80 年代去左美國 IBM 做，廿年前移黎左澳洲

睇你做乜野啦，你做it support 或者 係cost center 既it 部門，真係既 IT 狗，不過準時返工放工，唔駛夜晚返到屋企仲要搞proposal, project plan, sow.

得罪講句呢d 工去到美國都係it 狗，因為技術太易被取替，唔在於個行業。 你諗下又做得又present 得邊度會做到狗啊

呢d 都應該退晒休啦。

你真係想走，去到學下台語，唔駛識晒，見到當地人拋兩句，人地聽到就覺得親切識佢地文化就容易玩埋啦。

呢個post明明講移民，但係有班人鬥黃批鬥公務員，仲有啲on9話反共果班公務員應該辭職，最好笑的係如果係其他post都算，呢個移民post喎，好聽啲叫移民，實際上移民即係放棄香港，難聽啲叫逃兵，即係有班人有後路架啦，打輸都好可以隨時走人，批鬥一班無後路，一輸就陷家仆街的人，問點解你唔反抗呀？辭職啦，罷工啦，付出最多最有資格出聲，坐緊監果班手足都無鬥黃，一班可以呼吸自由空氣的逃兵爭著批鬥其他人，實會有啲撚樣話移民去外國都可以反共啊，打外國戰線，收皮啦，你係為左舒服，享收自由空氣先走炸，唔係為左香港，唔係為左坐緊監的手足先走

唔通為港豬留低咩
幫美帝國人守住第二修正案啦

一句講曬,有得走即走

幾個fd 去左加拿大

滲透政府？收皮啦，你係為左舒服，享受高薪，準時放工，多福利，返工可以hea做, 鳩坐呃OT呃假，鐵飯碗，先入政府，唔係為左香港，唔係為左坐緊監的手足先入

走無問題，我好支持有得走就走，純粹睇唔過眼班撚樣鬥黃

你呢？

我地既思想同香港大多數人唔一樣
香港豬奴性重到西
點解唔可以走去融入同我地思想一樣既民族

移民反共？收皮啦，你係為左舒服，享受高薪，準時放工，多福利，返工可以hea做, 鳩坐呃OT呃假，鐵飯碗，先走，唔係為左香港，唔係為左坐緊監的手足先走[/quote]

東施效顰 肉酸到
自己睇#141同幾個top comment啦

係度屌移民係逃兵
自己咪又唔用不推文
係度推post

至少我一路用緊不推文討論

你要屌人屌公務員就躝啦
呢個post一致共識就係公務員=狗
自己睇top comment正負評啦

你睇正負評來分辦事情咁有趣？同埋你都幾矛盾,一方面話自己不推文回覆好似好威咁，但又要叫人睇正負評top comment做指標，咁你唔屌top comment班人唔開不推文

top comment班人有屌人移民咩？
宜家係你一方面話移民係逃兵 一方面幫手推移民post

我唔係屌人屌公務員，我係屌逃兵屌公務員，即係你

只有離開香港先係真正攬炒
一日唔離開香港，你既錢都會流入返港共中共

得罪講句 香港要獨立
就有等支爆之後
香港人只有離開香港 先可以保留實力

咁答到你未？

你上面都識叫人走啦

#84係我既睇法
我唔係馬後炮同你為拗而拗

沈旭暉係Diplomat出文 講中共點樣準備玩死香港

同意上面話如果都講移民就唔好鬥黃鬥盛。你離開嘅話 （無論你仲諗緊離開定已經離開咗）其實某程度上你對香港只係情感上關心，你實際上已經無力抗爭. 所以你可以言語上繼續支持一樣嘢，但係批鬥就不必。

其次上面仲有條on9 係咁不斷話外國一定比人當支那人bully， 唔夠人講就敗走前一句祝人去外國旅行都被人當支那人打一身 成個論點有兩樣膠到爆炸：

1. 講到喺香港就無事發生：想走嘅人有唔同原因，有啲可能只係純粹唔想被人當IT 狗。但有一部分係人身自由安全， 已經見到或者預視到喺香港你會有日行出街都畀「香港公安」畀支那人bully.

2. 講到去到邊一個城市都避免唔到畀人當支那人bully: 唔否認好多國家都有出現事例係有痴線佬揾Asian 嚟bully. 但呢個本身就係嗰一個國家本身要改善嘅問題。其次因為呢度講明係「IT 人」 移民. 現實啲講如果IT 人想大機會被人請，攞到working visa 甚至permanent residency/ citizenship, 佢好大機會都要去一啲tech hub city 做嘢。嗰啲城市普遍都對亞洲人（甚至支那人）都有好大容忍度。 職場上advancement 唔會諗到咁黑暗，日常生活遇見嘅惡意歧視其實無想像中咁多咁嚴重。

如果你捉住某啲red neck/alt-right/ 龍蛇混雜嘅neighborhood 入面發生嘅種族歧視問題跟住講到全世界每一個角落都係咁。我都不禁覺得你係咪想叫人唔好搞咁多嘢，留番喺香港愛中國愛港共咪乜事都無

大家唔好下下拎美國最top 既公司要求strong design, data structure &algorithm skills. 歐洲澳新呢堆國家好多同香港差唔多。都係寫下business logic.

打乜撚野搶?支那仔?

其實某程度上你對香港只係情感上關心，你實際上已經無力抗爭

【我係香港人】美國人口普查可填Hongkonger ？留學生兼發起人許穎婷曾因一篇文引起極大關注：I am from Hong Kong, not China

有心玩 國際線大把野做
唔好抹殺國際線香港人既付出

咁出聲嘅好多都喺嗰啲SW development 好advance 嘅地區（或者想去嗰啲地區）生活嘅人。唔多唔少就有啲偏頗

但係如果只係寫下business logic ,呢啲工本地人fill up 唔哂？會有足夠請外國人嘅需求？

要講移民 vs 公務員, 對抗爭既效益
不如講下六月到宜家
海外國際線有效啲
定每日返政府office做港共小齒輪有效啲？

不過我都唔想再同你sidetrack
影響個post既正常討論
一路都討論緊外國發展去向
係你入黎挑機在先

香港做得廢走到？去得第到就有番咁上下料啦，其他國家晒錢晒移民位養癈人咩

我叫人走，但果班人走之餘學人玩批鬥嘛

打手槍......(講笑)

你都屌人逃兵啦，話人批鬥，自己咪又屌埋一份

Sorry 無意抺殺。我意思只係唔好去到批鬥仲喺香港入面嘅人。和勇不分，不割席，不篤灰，不批鬥呢樣嘢無論身處香港定外國都應該係咁

我自己都有參與呢啲外國戰線

咁公務員賺港共錢，消費黃店你又唔提，用敵人的錢反敵人喎

公司仔好少會為你整H1B
難D

幫你整H1B,佢要比4000美金手續費

半獸人

警犬夠賺港共錢打9港人啦，幫政府講野去第個post啦

任何打擊到港共的方法，都係好方法啦，即係a方法有效啲，b方法效率低啲，你用a方法就屌人有無搞錯呀用b方法，仲未計世界上有n個方法，你係咪要逐個批鬥？

樓主應該係 小學雞。

公務員日頭做港共小齒輪
夜晚食黃店贖罪
拉均等於無效益

你搞清楚個先後次序，係個逃兵批鬥人先，我再指出佢係逃兵，有咩資格批鬥人

做港共小齒輪點樣打擊港共?
唔好講到違抗指令呢啲無可能發生既野啦

已經講左國際線好多野做
移民,移局，不等於逃兵

但做公務員，做港共小齒輪
就一定係理虧

點會唔得
西方國家啲人唔會好似香港咁睇排名睇得咁重
你cv 正常 technical test 交到貨 Interview 正正常常就請
邊好似香港成班柒頭喺度講乜撚shittyu 埋大 浸中 鯨大

移民衰極都係自私起碼無害人，做得公墓員問心就唔好話幫香港人啦，想work balance咪出聲囉，個政府咁廢自己係一份子有份做成，做要攞高地，on99

Where and how?

推動返個IT 移民可能性討論

我自己都係住某tech hub, 所以都係有狹隘嘅 “要有strong tech background 先留到喺度” 嘅思想

移居*

醫護唔係公務員...
做實事嘅人冇得享受公務員福利架

中途出家個班香港就未做得掂，仲諗住去外國，難度大好多

Fresh grad leedcode 一排直接搵 faang 工啦，大公司多 resource培養新人，做落又有 scalability exposure
千其唔好做細公司，比佢知你要份工留低入籍唔 squeeze你都對唔住自己
不過最近美國好似唔係 freeze headcount而係侵侵 freeze visa approval，建議大家試 London/Dublin英文易溝通，入籍個試又少啲 language barrier

**利申 去咗 Amsterdam 7年入咗籍，btw歐洲好多左膠

Agger

我都覺得有得走就走 但如果做公墓員可以點走？
去第二個國家繼續做公墓員？

有料有錢先移到，無料先為錢做公墓員，根本上係有矛盾

癡線點解要屌worklifebalance，你唔屌有錢果d？？

應該學咩programming language
學緊C++ 嚟緊學python
利申 咩都唔識

痴線，你hea做政府工影響我生活我唔屌你？

大把人有錢唔洗做唔見你屌？

佢係屌緊公務員要work life balance就出聲
係屌緊公務員，唔係屌緊work life balance
你係咪搞錯左少少

同埋又係呢個logic
「點解要屌泛民 ， 你唔屌建制唔屌港共？」
好心啦 ，聽到厭又無說服力

又係呢個logic
「點解要屌泛民 ， 你唔屌建制唔屌港共？」
好心啦 ，聽到厭又無說服力

呢d comment 又係好撚on9
美國幾大知唔知呀？
自身既經歷就當全美國/加拿大都會排華
大佬你去南部d states 咁少華人 比人排華機會都大d
你去返加洲 去返d多華人既大城市 你總會搵到可以開心生活到既地方

但你睇吓香港 你唔鍾意香港你可以走去邊？

公務員好多專業人士，醫管局又有，OGCIO又有，民航處又有，N咁多個部門， 唔好成日覺得全部公務員都係嗰啲等退休幫你釘文件呀姐

下，照你個邏輯，唔係公務員呢個群體有問題，係worklifebalance有問題wor
正如有錢窮人攞公屋，唔係窮人有問題，係攞公屋先有問題wor
公務員呢個term 本身係冇問題，係公務員導致xxx先有問題，咁點解要屌公務員呢

即係點啊，要屌埋所有人，駛唔駛屌誠哥咁

罷工比上司點名都牙痛咁聲
算鳩數啦
講撚到好似做私人公司唔會驚比上司秋後咁

公務員份工就係工
私人公司就唔係工

「好嬲好嬲
放工去食黃店先」
返工繼續hea做呃OT鐘呃假去旅行
做野夾野射波傳波唔撚理
每日4點幾就去傾計等5點半放工
公司唔洗拍卡10點先返到公司嘆早餐

我同公狗夾過job，成日上公狗office開會
全撚部都知呀

賺港共錢原來就係咁撚樣
一啲操守專業都無

Ching 你又講得岩
所以揀得做公墓員既都唔諗住移民 打算成世留低服務港共政府

變左做屌公僕post

下？乜公狗入職唔係宣左誓要確守基本法既咩？點解要走？發假誓係刑事

當然明白唔可以屌晒公墓員，都係講中個別人士，好似你個logic, 黑警都唔駛屌

無計
傾左咁多頁都無事
大家都獲益良多
無奈有隻引戰狗

係度咬文嚼字就覺得好笑

支那話個例子 一定係casual racism
我覺得心態好重要 但有時唔係你話想融入就融入
始終你唔係當地長大 冇 culture background
歧視係一定存在 不斷催眠自己話歧視樣嘢唔存在冇咩意思
我都講過 你英文講得幾好 冇 culture reference inside jokes 好多時候你都唔知人哋笑乜

Anyway 我見好多移民左嘅生活完全冇問題 但好多都係局限左係亞洲圈子嗰度

我唔係developer答你唔到，但根據我理解最緊要識concept，data structure，problem solving，solution architecture，曾經有friend完全唔識perl但係考到入間公司個backend係全perl嘅
同埋唔好局限淨係識coding，你仲要識basic linux，git，少少databse/networking/virtualistion/docker/automation
好depend你見嗰分工個位係咩

我明你講咩
呢個都係我有諗既因素
如果鍾意當地文化既會開心好多
不過都係走左先算
留係香港唔顯得好開心

感激

多startup嘛，通常都係啲公司稅底嘅城市

井底蛙

Non IT degree 入唔入倒IT related master?
CS/ CE master又對移民有冇幫助？

德國好多都四年先畢到業喎 你有冇咁多時間先

講真，排華真係大城市先多，週邊理得你地

德國master degree係咪都免tuition fee?

大城市先唔排 大城市最race diversity

應該大部分都係

比多兩個tips你
第一，依個世界上有一樣叫做interview coach嘅嘢，有啲錢係唔慳得嘅
第二，你可以搵一堆想報嘅job ad，轉晒做text然後worditout，咁就一眼睇哂邊啲knowhow係最essential

其實就睇你後生肯唔肯投資幾年

係?
我都係估嫁炸

d公墓員一陣又入黎咬你
一邊為呢個極權服務
一邊就話自己係黃

果邊識英文係咪就夠？

都要俾少少但係唔係好多
German stream more choices but your German must be really good really good really good 好重要所以講三次

日常生活識英文都ok嘅，Amsterdam人口好似一半以上係expat，但係入籍或者攞PR就要考荷蘭文

我明你既意思
但唔改變自己心態咁可以點？
生存係地球既任何角落都係避唔過歧視、紛爭、人際關係問題
即使你因為驚移民會比人歧視而揀左留係度
但香港係一個極分裂既社會 你留係度都一樣會有呢類問題
eg 女人比人話港女、臭雞，做IT又比人話死毒撚，溝唔到女
反共又會比人話廢青，搞亂香港
從來只要揀好左一個地方繼續生活落去 就要面對住係果個地方帶來既問題
移民不嬲都唔容易 但問題係留係香港生活唔通都好容易？

說算係唔明inside jokes 果D我都唔覺有咩咁大問題 你係香港長大唔通就會明晒所有inside jokes?
咁總有人係唔ready 亦唔會嘗試融入 都係果句 呢類人留係香港好D

明白 睇黎真係要諗下
機會好似都仲有

公墓員都好多專科職位

大城市啲人見慣咁多唔同國家嘅人，根本見到亞洲人就唔會特別點
反而有啲地方係主要白人住嘅話，覺得佢地對Asian 有少少偏見，但我自己無遇過因爲係Asian 而俾人鬧
利申：外國住左7年，大城市同白人dominant嘅地方都住過

其實你呢個太多assumption

1. 一定得一個cultural background

好多「種族融和」嘅國家都唔係咁

2. inside joke人哋native一定個個識笑，或者每個土生土長嘅都融入到圈子

香港你返學返工對番住香港人都未必融合到啦

我覺得只要你明白個主流社會係點，你又已經跟住行（當然都要有底線，in case 你用香港到而家都仲有嘅「錢樓行先， 政治民主WFC」嚟做「跟主流社會思想」嘅反例 ）， 其他生活嘅preference 圈子隨心所欲無問題. 當然我唔建議人只搵返香港人/亞洲人做朋友，只係如果同你啱key 嘅正好係亞洲人, just let it be.

瑞典讀書好似比番錢你添，btw EU/EC residence同 non-EU/EC 個tuition fee同application deadline好多時都有分別，記住睇清楚，同埋唔洗諗用BNO搏大霧，通哂天咖喇

之前databricks 請人去amsterdam
唔知宜家仲有無openings

所以移民一係早D。專心容入當地 有local 朋友。 中年已經好多唔慣 只有群係唐人圈子

只係因為大城市乜都多： 機會多，人多車多，人同人之間嘅磨擦甚至犯罪行為亦都多。

所以只要有幾單對住Asian “Ching Ching Chou” 甚至實際傷害就立即好起眼

遲D要效忠支那基本法。同入黑警話去改變內部一樣on9

我講嘅只不過係我係外國遇到嘅經歷姐

未必個個人都係咁 或者會介意我遇到嗰啲嘢

可能我比較一個完美主義者+主觀意願強 我理想嘅生活同我嘅期望有落差。 又或者可能我對racism 呢啲嘢比較敏感啲

當然每個人去外國嘅原因都唔同 價值觀都唔同

我WH英國做緊IT
人工本身差唔多
但交完稅就小左幾十%

如果因爲語言問題，local無咁想同你溝通其實都預左，始於唔係個個咁有耐性聽自己啲英文，再加話題又唔太啱
但其實都有好多local幾nice
咁當然有時可能講錯野，人地會拎黎笑下（無惡意fd嗰種）
但調返轉頭諗，喺香港有時快快口講錯野都會俾人笑下，唔通呢啲又係歧視咩
有時都係睇你自己心態，我覺得因爲種族而鬧你嗰啲就真係歧視

我明白心態好緊要 但係有時出嚟個結果唔係預期咁樣

或者我睇嘢比較負面 好似半杯水個比喻咁樣 我淨係睇到個杯得返半杯水

我係外國有好好嘅朋友 亦都好好嘅經歷。 但係我無辦法忘記或者無視其他問題存在

反而話香港嗰啲問題對我又唔大影響。可能我比較政治冷感 生活上都冇遇到太大問題 我離開香港唔係因為依家個環境

大家都人在外地 共勉之

路過

英國呀

公司會幫你搞tier2?

可以做藍絲小粉紅

既然你你外國生活得唔開心 咁你會唔會考慮返香港？
不過通常人係咁 當你去到外國有好多問題 就會掛住香港
但當你個人係香港 你又可能想去返外國
因為所有野都係你睇我好 我睇你好

BA呀

應該都大機會
但依排廢炎 要再睇了

美資可以諗L1B, 去到san fran就fat fat

咁辭左份工將個headcount 俾左支那落香港讀書既新香港人會唔會附合你期望啊？

香港人自己做返起碼有時會爆料，去到新香港人，佢地都憎L 死我地最好香港人滅族添啦

外國居住同生活開心其實冇乜必然關係。 係外國居住唔一定要開心 我又唔會因為咁樣而返香港。 我亦都可以因為其他原因返香港。 呢個世界啲野冇一定

一啲唔好嘅經歷 唔一定要解決佢。只要acknowledge their existence and be mindful 就足夠

不如講返移民。
其實呢度有冇巴打係諗住移民澳洲或者加拿大？

走唔到唯有入政府
一樣好搵

巴打係undergrad 已經讀cs?

公墓員求公穩姐 自己唔駛走 仔女隨時津貼飛英國

係

讀第二年可以轉？

Backend 通常要放啲咩上 GitHub？

你移左去邊？

恭喜巴打

巴打有無detail??

應該問有啲咩放得上vcs, 自己google下

大佬呀人地做it, 你都唔係唔知個正苦幾咁「支持」it架啦
人地傾下去外國工作發展會唔會好啲，你又要話人逃兵？
你咁講全世界移民啲人都係逃兵啦？

不如你諗下食環民政律政司嗰班公墓園有冇做衰野影響大家生活先啦
你可以話唔係個個公墓園做衰野，咁將來有一日個正苦真係要佢地做衰野啦，你估呢班根本搵唔到第二份工嘅人會敢say no?

新手想問，做緊mnc，公司要點做先可以sponsor我relocate去澳洲office咁？

或者佢有咩條件、資格先可以咁做？因為無理由佢隨便話調一個人過去，澳洲政府就會批visa or even PR俾我。要好特別嘅skillset? Management level? Timezone coverage 可唔可以係原因？

英文完全冇問題，本身係澳洲u grad添，但冇喺澳洲work exp

Thanks

老實,唔驚,我朋友都係咁

yes

Internal transfer 好多時visa會易搞好多，provided當地有opening，你舉手話想去好多野公司會幫你搞

無關係㗎，好多人fresh grad直接去外國

公務員文官冇咩競爭力
移民要窮唔少

of course

但相對醫護移民易好多
一得一失

30歲仲有希望既

你問下OU啦

大家各自崗位努力啦

你自己search

大陸機械工程本科

其實無錢無技術都有得移
美國每年都有得抽獎抽綠卡
抽中你，你有中學畢業就得

醫護common wealth國家會易啲，其他國家好多時要再考試

美國
USMLE

咁至少算係有個希望
同埋職業quota都每年穩定有

護就係
醫生好難移民 海外考牌唔係咁易架 (冇得好似大陸醫生咁扭計話個試太難...)
去歐盟唔承認香港本地學位，隨時成個醫科學位再讀過，真係冇咁嘅體力再chur過...
見多數醫生想移民唯有讀PhD去外國做prof
始終讀PhD冇讀medic咁攰...

醫生係好保護本地人
護士就好多地方都缺，易走

其他Allied health呢

大學喺美國讀
但係而家做IT support dog
應該無得走

好似physio咁，有1,784個位

allied health同護士都易走
因為人哋team需要幫手
醫就唔係 醫生去外國人哋覺得你搶飯碗 除非你甘心做lab tech/physician assistant做人哋team嘅助手
要降級又點對得住自己辛苦咗咁多年嘅effort...

其實係可以考返個牌
香港既話,考英國牌囉
英國牌EU承認
一係就考USMLE去美國做
一係去新加坡,直接承認,免試

日本要人,個牌要另外考

仲有就係除咗香港同美國，好多國家醫生其實收入唔係好高

但外國撈醫生,人工低香港好多.....
美國既話
你去到要重新由residency開始做起
扣稅扣保險之後,月領2000-3000美金
要做幾年,之後考過大大小小既考試
到你獨當一面,薪水先會高

認真,貪錢讀醫,向美國唔多行得通
你捱咁耐,付出咁多,你會覺得唔值

你做D乜都係搶飯碗

日本medic好似偏伏?
階級觀好重 外人入唔入到去架

香港係高到唔正常

英國醫生只係4-5萬鎊一年

批鬥公務員的確冇乜意思
自問做唔到AOEO呢D

剛果醫!

咁allied health 對面真係缺人
暫時仲肯收嘛

美國一開始都係好低薪.......
要捱好多年先高薪

NHS

你自己睇,點會外人入唔到?大把例子。
但你喜唔喜歡係另一回事。

係!

德國都好低薪

OU有冇?

另外,日本有大批台灣醫生

台灣人

美國算吧啦
治安唔好
醫生人工麻麻
多white trash, 仲要係以為自己好叻嘅white trash, 真惡頂
種族隔膜, handle醫患關係難度增加
職場升職都升白人黑人先
外國醫生考USMLE要高分啲先match到同樣專科position
去到美國人哋以為係大陸黃綠醫生 明明香港醫科考核仲chur過UK
仲有各種生活問題, e.g. 高稅, 乜都要俾小費, 細路變垃圾ABC
諗得移民已經唔計家庭朋友，但上述種種原因，諗唔到為乜要揀US
唯一諗到好處就係美國做醫生hea好多

不過巴打好似讀?意大利med school, 咁去美國幾好嘅相對上

「多white trash, 仲要係以為自己好叻嘅white trash, 真惡頂」
你去其他西方國家一樣多........
美國向英語系西方國家之中,算係最先進既一個
但平民既保障就真係無乜.......
美國既賣點唔係賣平民保障同福利

「唯一諗到好處就係美國做醫生hea好多」
做residency唔算hea
貪hea既,應該考慮向歐洲做

咁你諗下,點解全球既精英,真係有料到既人,都會揀移民美國
咁梗係有原因既

美國做醫要高薪,要捱到獨當一面先會高薪

歐洲做仲低薪

「種族隔膜, handle醫患關係難度增加」
你只要離開自己既故土,去到邊都難

當年走部份原因係覺得啲大陸人落嚟香港周街屙屎屙尿，然後發現啲鬼都唔好得去邊

無錯!

其實今次疫情都發覺"英語系西方國家"同歐盟國家嘅公民質素真心唔係好得...
歐盟仲要奶共 仲要繼續expand
(講緊下批收塞爾維亞、黑山、北馬其頓、阿爾巴尼亞成為歐盟國....)
做得醫生洗乜考慮平民保障/福利... 只係想搵個高質精英國家好好貢獻好好生活
香港人質素講真算係咁 好過英美澳紐加
真係要講質素，我諗要去到以色列level先夠做...
其實語言真係唔係問題，medic都讀到，學Hebrew輕鬆啦

英國一撚樣好污糟 啲嘢又殘又舊 especially the tube

9UP 架渣, 千祈唔好信
千幾果個係 ceiling, 但實際每年頂盡只派100-150

外國垃撚圾
咁多位千祈唔好諗住移民呀

係呀啲鬼飲完汽水就咁擺地下/座位後面(座位同車窗中間條gap)
巴士有時上層啲啤酒罐會轉彎嗰陣碌嚟碌去

日日brown bag會不會比鬼佬歧視？
佢地是咪多數鍾意成班出街食

之前好似話master grad有得去搵工
果到it難唔難搵工

採礦 coal miner
做得掂又唔死, 無人敢 geegee 拮拮

德文啊

大把啦

巴打可能喺意大利讀醫唔喺好覺
美國相對香港(esp 公立)真係好hea....
個人經驗美國唯一好嘅係多medic exam prep textbook
咁我唔洗去美國都買到啦

全世界同香港公立比
都好難有得比啦

有好多好野,但人唔向當地感受唔到
當然,有好就有壞
無地方完美

一落tube成陣尿味dklm

紐約地鐵

hea度:
歐洲>>>>>美國>>亞洲>香港

同老細關係好，假設佢要開個opening俾我，調我過去，做嘅野完全一樣，咁理論上就可以「易啲得倒個visa/TR」同移民？

本身條team喺咩location做都冇乜影響，WFH同喺office完全冇分別，唯一問題係去到澳洲要加人工先掂

半夜好多老鼠喺路軌爬上platform垃圾桶搵食
當年第一次目擊好震撼
好似睇緊safari動物遷徙咁

IT唔難，最好直接揾工過嚟，可以睇下咩叫30% ruling，如果讀書駁揾工好大機會唔eligible

巴打有冇了解過以色列?
真心想知
歐美我過往經驗已經令我冇興趣了

出街食好貴㗎
佢地lunch又唔食得多，通常一個sandwich +包薯片就算

咪就係，其實二等公民嘅講法係班外語唔識，融入唔到個國家只能圍爐嘅廢老講嘅嘢

咁睇下你覺得咩重要喇...

係倫敦做緊Hedge Fund IT. So far so good.

搭完tube 啲鼻屎會變黑色

啱呀，當年喺東歐我識少少當地語言，啲locals反應幾開心
有心擺時間浸落去，都幾難做二等公民
除咗有啲white trash本身就睇你唔順眼，呢啲你做乜都係莫須有
所以搵啲少white trash嘅國家付出會收穫成正比啲, e.g. 加拿大呢方面好過澳州

以色列......
你唔係猶太人,基本上好難撈......
如果放唔低香港對西醫既迷思,不如留返向香港算啦

其實第一代移民係注定融入唔到嘅，之前唔記得喺邊度睇過啲article講嘅，所以個人覺得二等公民依個concept老L土到爆

有朋友識講俄文 係俄羅斯生活得唔錯

可能英語國家大部份都expect你英文流利 所以唔會有咩咁特別

入猶太教就係猶太人
猶太人唔係血統 佢哋都已經混哂血
入猶太教要讀書 都算係medic人強項

你喜歡既你可以去試下既。。。。。。

我只能說
人離鄉賤
到到皆是

講講下變左評論人地國家，唔撚好去啦dllm

睇咩情況
如果你係歐洲白人移民美國，係超易融入
黃種人就格格不入

不過有啲地方崇優啲
待遇可能無咁賤?

殘舊咯，又未到污糟嘅。
Tube 講咗咁多年都仲未換哂啲有冷氣嘅車入去。

一開始去到賤，慢慢重新建立所有野
無可避免

你去一次，試過就會明

老實講如果無綠卡
Support呢類工應該好難入
因為公司sponsor你嗰陣要証明佢哋搵唔到local做

勁人去邊都掂啦

香港醫生想移民唔想煩既，去新加坡係最好
Monkey坡。。。。。。

一啲啲啦，好多歐洲人英文都好差，行轉法國意大利嚇死你

問題係,係佢地眼中,人地當歐洲白人係半個自己人咁睇
黃種人係外人

有錢=移民,完
冇錢=移咩民?香港土生土長,我鍾意呢個地方,點解要走?

英文比亞洲人差,但融入度比亞洲人高
個下最激氣

英國廁所乾淨過香港/支那

剩係保持廁所乾淨呢樣嘢香港人已經做唔到

美國唔知
英國就唔係

佢哋講嘅二等公民其實係一種觀點。同residence status / citizenship 冇乜關係

又唔係話Asian 一定融入唔到
睇你對融入嘅定義係乜嘢
同埋融入唔到係咪就代表二等公民呢

其實好多歸根究底都係價值觀 同埋觀點與角度嘅問題
Aka 半杯水嘅metaphor

我鍾意外國係因為社會好開放 能夠包容唔同嘅聲音無論贊成定反對 唔會香港咁樣非黑即白

呢個情況不得不承認 事實的確係咁樣

4ball9 不了
SG係崇優，不過都唔係真係好優

一DD la

出咗offer仲要抽H1B，不過好彩而家H1B轉green card條隊仲係ROW而唔係同大陸人同一條隊，唔係等到彿誕都未攞到

花果山係戇鳩

有朋友有工做。抽唔到焗住走

係政總果D都可以好撚HEA, 要睇邊個dept
d user經常唔係office, 可以唔洗做,日日等時間過

至少我去大部分女廁都好好多，8成都係乾淨
香港嗰啲真係成個廁板都係尿漬
去到IFC都係咁

做保險搵5皮野一個月
但又唔夠錢去美國澳洲 又無技能

抽唔到就搵其他野搞,再拖

英國算把啦zone1歧視zone2都聽過

Wow reallly

Anyway your working from home now ?

英國。。。。。。階級社會

想d人純品d又多元化既
加拿大會是個好選擇

同埋有時啲人覺得「賤」，只係因為喺香港從來唔需要諗有關種族文化嘅嘢。因為你係華裔嘅香港人+流利廣東話

喺香港，當人排擠你，對你唔友善都只係因為你係毒撚，MK, 臭西港女，警犬之類。叫人港豬個重點都只係話你好似domestic pig 咁有得食有得瞓。

但係當你離開咗香港，去另一個國家生活，當有人將你同動物拉埋一齊講，所有嘢就唔同咗.

同樣，當你遇見一啲突發嘅嘢，先真正明白到文化差異. 呢種感受你喺香港睇幾多少數族裔關注嘅嘢都唔會明

但咁講唔係想discourage 人移居，只係想大家明白到，shit always happen, 但係長遠落嚟你得著嘅嘢絕對有佢嘅吸引

俾支那人入侵到

基本上你未開聲reveal你個accent佢離遠見到已經judge緊你

2月嗰陣公司唔畀戴口罩，已經辭咗職

貴族，紳士
呢類文化係咁上下啦
要左膠大愛應去德國

剛剛去完其實感覺都幾嚴重, 可能果時我帶住口罩

支拿大

第一代移民點都係賤
但下兩代左右就可以翻身

Sad but true
根本入得就唔會返到轉頭
港共政府只要攞份工威脅佢地仲會敢抗爭？

試緊，但周街到係IT人，各國都會保護自己既工人，
現在轉戰去外國讀master。

somehow我覺得咁仲好
唔係咩人都可以嚟
好似美國咁一堆Mexican偷渡去一排就有working permit

how about CA

唔清楚
但點計都唔會好似亞洲咁chur

就嚟俾支那人掌權
Trudeau跪撚到

亞洲真心人多命賤

好搵就得啦 入大公司都係為搵錢
到你離開香港都唔會抗爭啦

呢個時候真係唔好搵命博 日日都五六千

咁你諗住有咩做 失業期間

又唔係好周街嘅，外國入STEM科難過香港好多

其實好多英國人自己都頂唔順呢樣野, 去左美澳加

*you're

想問下你lead lead點spare到咁多時間做OSS? 本身公司都用緊個project所以順手maint埋？

咁我都知道神都係人...

冇當過自己失業，做全職家庭主婦

Thanks grammar nazi

所以我好憎東亞嘅風氣
btw東南亞其實好hea

東南亞土民hea
東南亞華人唔hea

亞洲真心垃圾

32 等死too

華人就係賤
做爛市頂爛市

講講下移民，有人off topic屌公務員,跟著有人分享佢工作上對著的公務員好廢，反共的應該集體辭職啦，邊個離題先？
最諷刺的係，如果其他post都算啦，移民喎，原來逃兵都有資格批鬥人，有位爸打講得好岩，你想緊或者移緊民，心態上已經放棄左香港，果啲咩外國文宣，走資廢話講到幾好聽都只係藉口，走資呢點最好笑，你係咪要多謝返果啲大陸人周圍買樓同旅行，佢地都走緊資喎，反緊共喎
追求自由，想過更好的生活係人之常情，但放棄左又唔認仲覺得自己有資格批鬥就太虛偽啦，咁樣都叫引戰狗的話，開始明白達哥的感受了，我回應人地的off topic自己都off topic左，都係等其他人分享多啲移民資訊啦

咁好？

我都係第一次聽

仲難過六合彩

trump未取消咩

每年十月左右就有得玩，香港個機會率好似係低過1%少少

讀master都要成本

過左三十就無機???

如果不嬲都唔鍾意香港咁又其實算唔算"放棄"呢
只係咁啱投胎喺香港出世

依度有2017年data，唔知可唔可信

巴打你好奇怪，呢個post不斷講移民係逃兵，你預d人俾咩反應你？想係對政府不滿先想移，人地屌下都唔俾為錢做政府工又攞光環的公墓員都唔得？掉轉諗下，你上一代屌中共去香港，為更好生活，係咪逃兵？咁自私，係咪無資格屌中共？想屌咪屌攞，又要資格論，你係咪做緊政府工啊?講資格，公墓員更無資格屌人啦。

其實香港人質素都唔係咁高
又出軌，又綠帽 ，時不時又有偷拍出現
本地人都歧視本地人啦

唔係，公司冇用到呢啲，係自己放工，放假時間做.......初頭都係為左打發時間，errrr, 之於點解會咁傻仔用自己私人時間做oss， 純粹係做野時遇到唔少問題，但係community 搵唔到解決方案咪自己invent the wheel 順便open source 咁，同埋有啲projects 一大堆issues冇人理咪自己fork左慢慢解決再submit PR, 呢啲野仲要有人做

你既例子都好universal...咩人種咩國家都會發生...
唔好咁膚淺得唔得 笑死人

香港人鍾意互屌，充滿負能量，都係我唔鍾意香港嘅其中一個原因。
一半因為大壓力，一半因為香港人自細就被教育成為一群唔會去欣賞其他人嘅群眾。

樓主簡簡單單呢一句有返咁上下
試問香港IT狗走到出國際
有邊個係「有返咁上下」？

不過宜家做緊呢間公司就係好似你咁講，main緊一套customised 左既k8, 有問題咪順手幫官方解決，互惠互利

新制仲有咩

已經上咗岸

咁我知道距離係幾大了

大陸好好多

所以你而家係 paid to do oss？
其實我都想做呢啲
好過日日打垃圾 crud
有冇話咩入門方法

所以其實呢度睇得出香港人質素都唔係想像中咁高

去支那住未？

你嘅論點？

上面應該講緊你

所以其實呢度睇得出香港人質素都唔係想像中咁高

大家咁話

agree 同埋討論定移民都無壞
好老實我 見唔到有乜希望阿 暫時
重有中共大力鎮壓屠殺示威人又有幾出奇？到時走都無可口非la

利申 無打算移民 但有屌9 公墓員
利申2 做野唔算耐但我接觸過好多唔同bd的公墓員，有唔小真係hea得過左火

california好多廣東人，周圍都好多，好多都有台山開平嗰d口音

你夠唔去欣賞香港人
係咪話緊自己

有邊個想屌人，唔累咩。唔係咁的政權，以前搵錢為上的香港人而家駛勞氣？最緊要有道理有問題就講，唔係就好似大陸，好和階好正能量得一種聲音。

講嘢冇黎認真懶係好笑以為串到人就好醒果d
覺得自己

Agger 奴性特別重

呢個post比班唔抵得人有資格移民/去歐美做野既仆街騎劫左

其實咁講

好多人都為咗移民要保住一份工 如果中間有咩差錯就前功盡廢 所以咁多人先頂硬上 講真你個身家幾千萬 又有身份
你晨早炒咗老細啦

岩呀
每個人都冇辦法選擇自己係邊度出世
但至少可以揀將來係邊度生活
我唔明點解移民就係逃兵 點解講到所有係香港土生土長既人一定要對呢個地方有歸屬感
係度出世就一定要鍾意呢度？ 一定要成世都留係度？
世界咁大 其他國家有更好既機會 可以走點解唔走？
更何況香港真係一個無希望既地方 覺得其他地方有希望咪走囉 點解一定將自己局限係呢個城市？

好心佢平心而論，移民仆街d定助紂為虐的公墓員仆街d? 仲有果套逃兵論，香港一半人以上都係逃兵後代，但就係全世界最反共，屌維尼狗官的一群。

k8s都要cus，有需要又負擔得起，師兄D project都唔trivial喎

完全認同

香港社會好難包容不同聲音
好似中國人就一定要食飯 唔可以食意粉漢堡包

好多人嘅價值觀永遠只有1+1等於2。唔會有1+1等於3等於4。

呢個係其中一個原因點解我會離開香港

有冇巴打係做public cloud azure aws 可唔可以分享吓啲經驗。點樣可以搵cloud 工？

岩呀 好憎香港呢一點
覺得係香港生活好冇自由 好大壓迫感
好似迫每個人都要跟主流果套咁

香港已經相對多元化
不過外國應該好好多

香港係外國個part 多元化，本土個part 都係7 下7下

我認真覆你
我都諗緊走
但係原因係香港人日日俾支那24/7諗盡辦法趕盡殺絕
唔係因為香港人’質素低‘ ’唔夠多元‘
呢幾個月已經證明香港至少有幾十萬人係有勇氣有智慧有毅力嘅世界級公民
你想移民因為香港生活壓力大/鐘意外國文化同生活/頂唔順支那我覺得完全make sense
但一路走一路屌香港人我覺得對佢地好唔公平囉

同一個專科職位
私人公司exposure隨時多幾倍
特別係上到manager level

下 ，你講到自己咁高尚，咁點解唔留低一齊去改變呢個社會？
作都作個好d嘅理由啦好心你
如果香港間屋企夠大，樓價夠平，人心底善良嘅，點會走啊
事實呢？不如話香港人各懷鬼胎仲好啦
咩都拉埋政治講，有咩癮

原來係迷支撚
咁你仲唔死翻支那

話人逃兵嗰啲其實同大陸啲小紛紅邏輯思維一樣，走唔到就話人逃兵，香港是我家乜乜柒柒，sorry我個家曾經係英屬香港，已經消失於地球。為下一代好移民犯法呀？
況且我攞住本外國戶照加張香港永久居民身份證，鐘意留外國又得，鐘意番香港又得，唔洗你批准
認真討論移民嘢，唔須要嘥時間應酬班豬兜，直接ignore佢哋

想走唔係問題，誠實面對自己咪得，點解要搵d理由去解釋呢。你又唔識我，我又唔識你，做咩呢

移民就講移民，係都要拉埋政治黎講，好無謂

點解你可以講到移民原因同政治環境無關

條柒頭5尾咁款
算鳩數啦咪柒理佢
block柒左佢算

講移民啫

走得就好走喇ching

等我仲晒咁多氣

你不停製造稻草人來打,打私人工就唔係為錢?又邊個人打政府工拿光環?醫護,郵差叔叔呀定清潔姐姐拿光環?你一屌就屌曬喎
我從來無屌人移民喎,我係屌d又要走,又要講到自己走係幾高尚係為左打外國戰線,攞光環,講到自己戰士咁的人,呢d所謂戰士咪逃兵咯,唔係指其他離開的人,你老豆老母當年大陸走難,有無話自己走係為左推翻中共? 97年移民潮走班人,有無話自己走係為左推翻中共?無嘛,佢地有自知之明知道係自己係走難,係承認自己改變唔到一個地方而選擇放棄

無可否認政治冷感嘅人或者純粹已經厭倦嘅大有人在. 香港一定仲有唔少呢啲人.

基本上個巴打成個論點只係" 大家都係香港人, 我低質你都應該係低質. 大家都為咗錢為咗更好生活質素走人" 呢啲所謂嘅 "問心嗰句" 其實變相亦都係誅心之言. 講移民都就會畀人屌唔留喺香港對抗, 然後標籤另類嘅" 又一隻為生活嘅港豬".

見呢度主要都係programmer分享移民，會唔會都有啲cyber security人分享下？

移民為更好的生活天公地道,根本無問題,只要唔好明明敗走但講到自己去大長征咁

我唔係指屌政府
係講平時生活，對身邊人，朋友，同事，下屬，工人
香港人都係比較mean

我前面有COMMENT話香港人醒目勤力，又識中英文同熟中西方文化好吃香

但普遍負面係事實

考張CISSP大把工等住你，不過要做過最少兩個domain同揾人endorse

從來唔係兵又何來逃兵

因為唔鍾意香港離開又唔見得有咩問題
有啲人自己想走走唔到就周圍搵嘢鬧去發洩
有啲有心留低嘅就包容唔到啲根本唔鍾意香港嘅人，又係走去鬧嚟發洩
到啲大家都有心留香港為香港好嘅，又要鬥黃互屌
真心唔知JM9
明明香港人本來好聰明又勤力
但始終有中國人劣根性，一定要所有人價值觀同行為思想一樣先得
到大家差唔多行為價值觀又要鬥邊個勁啲
階級觀念睇唔起啲及唔上自己把尺嘅人
跳唔出呢個框框都幾難進步

咁梗係助紂為虐的公墓員仆街d,你都define左助紂為虐咯,
咁我問返你,明明係走難講到自己幾高尚去外國戰線打大長征周圍鬥黃批鬥的移民仆街d定郵差仆街d?

lm

有冇人移民去日本韓國/泰國個d?普遍都係歐美台

敗乜走嗟，個post講緊做IT呀，你唔係覺得香港IT發展得好好，喺世界上好有競爭力呀？你睇下啲大tech公司hq喺邊度啦，屌你都費閪事

香港人其實好似近越族血統，即係要兇狠可以好似越南咁兇狠，但我地好似比人閹左咁

巴打，你覺唔覺自己講野好多漏洞，可以俾人用番你自己説話反駁番？你都做個稻草人出來打，話人逃兵話人敗走。你自己明明又話賺政府錢屌政府收工食黃店好黃，人地咪屌呢d扮晒野攞光環囉。邊個話私人工唔係為錢啊？係你講到做政府工好黃好清高先咁俾人圍插。大把人移民唔係為錢，為生活好，人離鄉賤，佢地都有取捨，係討厭呢個政權先離開。話人敗走，你敗走到睇下？你有冇能力有冇錢有冇勇氣敗走到啊？你想表達咩大家都好清楚，不過改善下字眼啦

同大陸啲小紛紅邏輯思維一樣 << Can't agger more

話說我細個（講緊小學）已經想移民
嗰陣日日做學能測驗啲練習
明明做親都9X分都仲要繼續做
有次啲答案求其填，諗住都係自己對，唔做冇人知
點知咁啱嗰次就交換同隔離位對
跟住老師問我做乜亂做，我話好悶唔想做
唔知喺邊聽到話外國讀書可以多好多時間玩，唔係剩係做功課測驗，好羨慕
到大咗親眼見到外國上英文堂係一齊睇harry potter
做功課可以揀自己鍾意嘅剪報/雜誌/漫畫
真係大開眼界

呢啲嘢真係完全同逃兵乜乜乜無關

真係痴線咁都叫敗走
而家去得歐美澳加移民嘅人明顯9成喺香港都唔係失敗嗰班

離開到香港呢個人間地獄都算係勝利者

我記得之前啲IT移民POST有巴打係去咗日本
唔知佢喺唔喺度

敗走到歐美本身香港都撈得掂啦，我都想敗走到，好痴線

祝願呢個POST想離開香港嘅人都可以成功"敗走"

一早漢化雜交同化晒啦
唔好仲J咩百越人啦

移去大灣區

40歲先移都聽過

譚仔三哥移台灣

係! 社會模具!
所以我話真正既自由國家 - 美國!

電子佬向香港咁乞食都繼續做.......
少有

有個做電子批發嘅朋友幾年前轉左行做保險啦。

唔係,醫生移民美國做返醫生

佢一口否定晒國際線做既野
都幾撚好野
護公狗護到無所不用其極

仲要將走資離開香港攬炒，黎反證支那人走資就係反共
大佬呀，我想攬炒走資離場，唔願做香港社會既小齒輪
唔等於走資既，就等於反共下嘩
我老豆有鬍鬚，唔等於有鬍鬚就係老豆下嘩
咁簡單既野都要打橫黎講
我都費撚事quote佢
同我返工做野夾開啲公狗一樣咁廢
嘥鳩我啲時間

點解上面講得出移民或者去第二個國家發展係敗走
其實全世界好多人都會因為唔同原因移民架
呢個po講緊IT呢行，其實外國係會多啲唔同類型公司俾IT人發展，做呢行嘅人想去其他國家試下，我覺得係積極多過敗走啦

追下post啦,一早有人off topic啦,上文講緊因政治原因而走,我係屌d又要走,又要講到自己走係幾高尚係為左打外國戰線,攞光環,講到自己戰士咁的人,呢d所謂戰士咪逃兵咯,有得去外國做it梗係好過留在香港啦

真係，出嚟做咗幾年嘢，呢d basic嘢都唔記得曬
而家要我做code test實炒粉

fair 啲講,佢係見到有人講政治都係一個原因, 同埋講公務員就立即跳制話人係敗走, 唔好學人講因為政治原因, 唔好學人"批鬥"公務員. 明明我只係講唔好鬥黃都畀佢quote 嚟支持佢個人對公務員嘅包容同埋掉番轉頭話番人.

但係IT人想移民,其實可以係why not both. 既想尋覓發展機會, 香港而家個政治環境亦都帶來逼切性.

試in澳洲果邊, in完first round同我講因為疫情問題要pause, 話解封先再聯絡

所以係要自我進修.
我自己都有識人想轉工嗰下就會開始refresh 番自己啲知識. 因為就算本身已經係讀SW eng/CS 又做番嗰行, 工作入面用唔著嘅嗰知識都會好快就生疏唔記得

仲好，多啲時間prep，千其唔好灰，行頭內啲headhunt仲忙過上年

你做個"助紂為虐的公墓員"稻草人出來,邊夠你來呀?我解釋呢個稻草人唔apply所有人,咁樣就攞光環?
又曲解我"敗走"呢個字啦,我再重覆一次,我係屌d又要走,又要講到自己走係幾高尚係為左打外國戰線,攞光環,講到自己戰士咁的人"敗走",唔係指其他離開的人"敗走",你又話明又曲解即係點

希望佢會搵返我，但都唔肯定會唔會仲有head count...

leedcode train番啦，我啲developer friend全部都係咁，in fb/goog前兩三個月係咁煲，啲大師兄六師弟就會番哂嚟

IT幾年前好似IELTS四個7就得
而家唔知要幾多
以前Housemate就係咁移

其實美國都一樣，不過你同鄰居唔熟，又無人比較，
如果你成家+ 姨媽姑姐都過去就知咩事

加拿大，德國都想去，但我偏係SI個邊，想做pen test但冇經驗冇人請

美國樓價一樣貴，同要早d 揸車返工，但大d 啫
每個地方都有每個地方煩惱，唔係一定隔壁飯香

「成家+ 姨媽姑姐都過去」 = 活在華人圈
咁梗係冇變......

貴極都無香港咁貴
我以前住個度,200000USD full pay買斷一層樓
香港點得?

推
想知

剩講基本生活,美國好過香港N倍
當然,你住慣香港既例外啦
利: 我向美國個圈子無乜廣東話人

呢個從來都口同鼻抝

咁因爲你唔係住bay , 係住郊外d , 到你返市區未係揸車. 一係你中意揸車另計/ 一係你中意住偏d

我住過美國5 年，無你講到咁好
朝早塞，放工塞 。 DMV 無efficiency. 放假放工都係mall and mall , 一係gym
買野係同香港差唔多貴，另外俾tax.
如果樓對你好重要好重要，未美國
但我兩老同號爺係香港，萬一岀事就見唔到

你咁投入得外國區未祝福你，佢地嘻嘻哈哈就好，你同佢地做朋友佢地好少交心/ 根本玩先，唔會太care 關係

O say can you see 🇺🇸

你又唔俾人地真係咁高尚？你點prove? 你自己咪又define左人地扮野在先。你自己都define大部份公墓員會收工食黃店好黃啦。兩者比較，我會相信有行動力去移民的人多過把口好黃做政府工的人，做政府工跟本係承認自己私人市場撈唔掂，為5斗米折腰先做明知會俾人屌無腰骨的政府工，先係真正的逃兵。再退一步，移民政府工兩者當中都有仆街，做政府工的仆街點都仆街d啦，林鄭黑警都係政府工來咋，移民衰極咪你口中的鬥黃。

係架
順帶一提: 個人要夠獨立先好去外國

咁你自己取捨啦

你下下要bay無計

你向香港同人做朋友又有幾交心?

"買野係同香港差唔多貴，另外俾tax."
睇你買乜野

唔認同 美國得加州住得人

人離鄉賤 就算唔想見到人成班華人

但無可否認一大班香港人好照應 冇咁悶呢樣 （我講緊唔係細細個移民個d 細細個移就冇必要識番講廣東話ge人啦）

好似大城市nyc呢d搵工又難 物價又高

好老實 想移民ge朋友

諗諗加拿大 天氣 醫療 人工 稅制 社文 住屋 戶外活動

呢d因素加埋我諗唔到有咩地方係好過加拿大

或者咁講。
你個人忍受得到孤獨。

Nevada 最好
有嘢玩有嘢食 消費平

同埋it咁易必咁易留得低美國

識人做g字頭大公司 抽綠卡都要抽到最尾一年先抽到 好撚到印度人同大陸人抽架

嚴格黎講 Bay Area 甚至加州 根本唔係美帝國
所以先要搞獨立

巴打點解咁講

Burning man

「好似大城市nyc呢d搵工又難 物價又高」

我大陸人朋友向紐約撈IT
一樣有工做
同埋去法拉盛間大口福買野食
2蚊美金食到飽一飽

其實有時向香港仲孤獨
表面上你有好多朋友
但你可能成個月都唔whatsapp佢地一次
更加唔好話出街了

向香港,朋友有等於無

至於樓上話交心朋友
你向香港一樣難有
向美國,人地肯同你玩下,都已經算係咁
你唔可以對他人有過份既苛求
一句說話: 做到自己想做既野,過得開心舒服就係
諗太多無用
如果你唔滿意香港有黑警既,咪移民囉
嘈多唔會解決到

向香港,人地唔sell你野,唔呃你錢,已經偷笑了

我信向你人生唔同既階段都會出現唔同既人既
唔洗咁灰
唔會100%孤獨